[Sony/罪大滔天]相機集中討論區 (30) 食豬食菜身體好

新手請睇第一頁完再問
影人影景買咩鏡睇Q&A
攝影窮三代 單（無）反毀一生
鏡坑深似海，買鏡前請衡量銀包承受力

1）首先講下Sony機目前比較多人講嘅優缺點 ：
優點：機身性能好、對焦快、畫質好、價錢合理。
缺點：直出顏色唔討好、APS-C 鏡頭群略少。

直出顏色方面其實手機調兩下，Post 社交媒體已經夠做。
真係認真執嘅話用返Lightroom／Photoshop，Sony嘅Raw檔細節保留得好好。
引述巴打講過嘅：「無話直出唔得，曝光正常構圖好設定微調過，基本上實見得人嘅。不過Sony機基本上保留細節較多，一般直出會有層「Sony灰」，所以唔太理想。但係用Lr類軟件，套Preset (e.g. VSCO)再微調就會出色好多。」

APS-C 鏡頭群略少，變焦方面無乜選擇，定焦鏡應有都有。

2）選購機身懶人包

1”隨身機：
一般用途、主要影相 － Rx100 M3。
主要錄影、不需高速對焦、連拍 － Rx100 M4。
需要高速對焦 － Rx100 M5。

Full Frame 隨身機：
Rx1、Rx1R、Rx1R2。

APS-C 無反：
預算低 － a6000 － 最抵玩、機身性能比目前同價位機優秀。
預算中 － a6300 － 主要比a6000 Evf更好、對焦更快、手感更好、防滴防塵、影片方面全面提升。
預算高 － a6500 － 主要比a6300 多左觸控、五軸防震、影片方面過熱情況比a6300少。
需要自拍 － a5100 － 有觸控、180度反mon、操控性較a6000差、其餘同a6000。

Full Frame 無反：
預算低 － A7 － 轉接老鏡抵玩，呢個價買到Full Frame都無乜好描述，畢直夠建議直上二代機。
預算中等 － A7ii － 主要比A7對焦更快、有五軸防震、手感更好、有Slog。
預算高－ A7iii － 基本上手感、對焦、連拍、iso、各功能都比A7ii 提升左一個層次。
預算高 － A7Rii / iii － 買到過萬蚊一部機就自己做下功課唔好睇懶人包啦。
預算高 － A7Sii － 買到過萬蚊一部機就自己做下功課唔好睇懶人包啦。
預算高 － A9 － 買到過萬蚊一部機就自己做下功課唔好睇懶人包啦。
A7R 同 A7S 一代目前情況比較雞肋，你覺得上面幾部都唔岩你先再留言問。
畢直夠既話一律建議上三代。

A Mount機唔熟，但目前應該淨係有人買 a99ii 。
Rx10 系列唔熟，有需要再留言問下其他巴打。

3）鏡頭選購懶人包：

APS-C － 變焦：
Sel 16-50mm（Kit鏡） － 平、超輕、畫質麻麻，新手適用，如對畫質有需求可以唔洗買。
Sel 55-210mm （Kit鏡） － 抵玩長鏡，基本同上。
Sel 10-18mm f4 － 略貴、中央銳利、邊位較差、體積細、輕。
Sel 16-70mm f4 z － 貴、畫質好、體積細、輕。
Sel 18-135mm - 貴、Review寫畫質比1670同18105更好、整體手感好平衡。
Sel 18-105mm f4 g － 抵玩、半天涯鏡、電動Zoom、畫質好、體積大但唔重。
Sel 18-200mm － 不如買唔洗換鏡頭嘅機。

APS-C － 定焦：
Laowa 9mm F2.8 - APSC最強超廣？超細枝，畫質似乎唔錯
Samyang 12mm f2 － 平民超廣、畫質唔錯、輕、細、只有手動對焦。
Touit 12mm f2.8 － 基本同上，但畫質更好、價錢更貴。
Sel 16mm f2.8 － 平、超輕、細、畫質差、可外接廣角鏡變超廣，平民自動對焦超廣唯一選擇。
Sigma 16mm f1.4 | C －Sigma 新鏡，補齊左Sony一直無嘅高質等效24mm 大光圈，以三千蚊價錢黎講係超值。重量一般，畫質銳利，色散控制唔錯，但變形略為明顯。
Sigma 19mm f2.8 | A － 平、畫質好、等效28mm Iphone 視角、對焦會比原廠略慢、但日常絕對可用。
Sel 20mm f2.8 － 略貴、超輕、細、畫質一般、但畫質比Kit鏡同16mm f2.8好。
Sel 24mm f1.8 Z － 貴、畫質非常好、比喻為APS-C入面最正嘅鏡、夠錢必入。
Sigma 30mm f1.4 | C － 平、畫質非常好、f1.4大光圈、銳利到𠝹手、對焦會比原廠略慢、但日常絕對可用，抵買x100。
Sel 35mm f1.8 － 正常價、比上面嗰支輕、細、畫質無咁好、有防震。
Sel 50mm f1.8 － 平、畫質唔錯、輕、細、對焦較慢、有防震。
Sigma 60mm f2.8｜A － 基本同19mm f2.8 、較冷門。
比較少見／焦段差唔多嘅鏡就唔打了（Touit 32mm 之類……

Full Frame 鏡太多，輕輕帶過部份成日有人問嘅鏡：
FE 28-70mm （kit鏡）：畫質唔差，預算緊夠哂用。
FE 24-70mm f4 ：略貴、唔抵玩。
Samyang 14mm f2.8 －平民超廣、重、手動。
FE 28mm f2 : 抵玩，畫質唔差。
Samyang 35mm f2.8 ： 餅乾鏡、輕、細、畫質唔錯、竟然有自動對焦…。
FE 50mm f1.8 : 好多巴打都話伏：主要係摩打聲大、對焦略慢、畫質唔差。
FE 55mm f1.8Z : 巴打大推、銳利到𠝹手、但有洋蔥圈散景。
Loxia 50mm f2 ：只有手動對焦，經典Planar設計，成像唔比FE 55mm f1.8差，兩支各有風味。
FE 85mm f1.8 : 巴打大推、抵玩人像鏡、無防震、光圈全開可用。
FE 24-105mm f4 G：巴打大推、超高質旅行鏡，成像銳利、有立體感。

4）常見問題：

APS-C機用Full Frame 鏡點計？
APS-C 機身 + APS-C鏡 ： 等效焦距 需x 1.5
APS-C 機身 + Full Frame 鏡 ： 等效焦距 需x 1.5
Full Frame 機 + APS-C鏡 ：會有黑角 。
開APS-C mode：無黑角、等效焦距需 x1.5、像素減少56%。
Full Frame 機 + Full Frame鏡 ： 等效焦距 x 1

我係新手嚟嘅，相機就揀好左，想影人影景，有冇邊支鏡頭推薦？
首先影人同影景常用嘅焦段係差好遠嘅：
人像鏡嚟講，多數泛指中長焦大光圈，影出黎主體清晰，背景會比較模糊。
焦段多數落係等效50－135mm，好似85mm f1.8、135mm f2咁（當然亦都有人用35mm f1.4、200mm f2.8 影人像）
風景鏡嚟講，多數泛指超廣角或廣角鏡，焦段多數落係等效12－28mm，好似12mm f2 、16-35mm f4 咁（影風景亦都好多時會用到長焦，但呢個就唔講到咁深入了。）
如果類似旅行相：前面有人，後面睇得清景物。係應該買廣角鏡。除非你想旅行影人，背景乜都朦哂，就買人像鏡。
所以影人同影景，嚴格嚟講係兩回事黎，如果你睇到呢到，都係想一支搞掂，可以選擇標準焦段變焦鏡（例如：等效24－105mm），或者揀一支合適你嘅定焦（例如：等效35mm）。

應該揀1670z 定 18105g 定 18135？
建議：首推18135，焦段實用、價錢都算合理、成像唔比其餘兩支差，只係光圈略細。1670z 二手價算可以，如果對蔡司有情意結，或者好需要恆定f4光圈，都可以考慮入手。18105g 目前除左拍片之外，其他情況唔多推薦。

我用緊a6000，遲啲會上 A7 ，應唔應該買定 Full Frame 鏡？
除非你真係短期內上（不過短期內你應該都唔會問呢條問題）。唔係嘅話不如買 APS-C鏡，第日要上A7 先再賣返支鏡，當係租鏡都抵過你長期用APS-C加支重鏡。

想轉接Canon 鏡，用邊隻環好？
如果你係nex、a6000、a5100、a7一代用家：天工環
（因為Sony無將呢幾個機種嘅相位對焦點開比轉接環，
天工環可以將Canon 嘅鏡用Sony嘅資料黎Fake部機開相位對焦）
如果你係a6300、a7二代後繼機，轉Canon原廠鏡多：Metabones5
如果你係a6300、a7二代後繼機，轉Sigma EF鏡多：MC-11

5) A7三代/A9一代Menu System常用設定位置

I. TouchScreen Related
I(a). 開touch screen: （屌你老味我部機default係唔用touch screen）
設定2>最底 觸控操作>開
I(b). 佢可以set用ovf嘅時候用screen嘅邊到揀對焦點
設定3>觸控板切定>操作區>(慢慢揀)

II. Screen/OVF
II(a). Screen Brightness:
設定1>螢幕亮度
(OVF啲setting都係呢度)

III. Save相/片
III(a) 揀Main Card Slot:
Menu第一大格第3版>選擇媒體>插槽1
III(b) 快卡save raw慢卡jepg:
設定6>攝影媒體設定>優先攝影媒體 (插槽1) ＋ 錄製模式 (排序Raw/Jpeg)

IV. AF
IV(a) 講咗個奇怪翻譯先 : 水平と垂直AF区に換する>換垂直/水平AF區
即係揀咗對焦點後，你由水平換去垂直(Vise Versa)嘅時候，個焦點都會按你嘅orientation去變換
IV(b) 眼控: 手上冇自動鏡，要其它人補充

V. 接手動鏡時候要set防震焦距
set焦距位置: 第二大格>第4版>SteadyShot焦距>慢慢搵
自動鏡會自己config
(靜音快門，無鏡頭釋放快門都係第二大格>第4版)
VI. set左邊有條bar，show到仲有幾多連拍buffer:
第二大格>第7版>連拍長度
VII. Custom button:
第二大格>第8版>
(上至下次序: 影相嘅Custom button，拍片嘅Custom button，睇相嘅Custom button)
VIII. 前後滾輪設定:
第二大格>第8版>轉盤設定，一個係前面(快門下面做光圈，另外嗰個係快門)

以上資料都係來自網路或由其他巴打提供，有錯請指正
放開圖片即可上載

本身有罪大35.4但平時snap下又覺得太大支 想入35 2.8餅會唔會好on9

好似就出35 1.8，等等先啦

1.4 真係好唔方便 唔係影認真嘢真係唔想拎出嚟

我有支35 2.8想放，不過唔見左鏡頭蓋

樓上巴打有需要可以搵我

LM

有同感 有時同女朋友食個飯一拎咁大碌嘢出嚟好似好誇張咁

幾錢 db 做緊5000

2.9K

諗諗先 新淨程度如何

2019應該會有
35.4都35 2.8都出左幾年
其他牌子無反都出35.8
Sony出埋一定吊打佢地，出35.8g (not gm) 輕得黎又高畫質

有無巴打放24F18?

係張鏡身編號貼紙炒左少少、同個Hood有d花，唔見左鏡頭蓋 其他靚仔有盒

而家dcfever 係咪好興壓價
支三洋35 2.8 開1800 比人一下壓左300

第一句就劈幾百至一千，我直頭唔覆，賣佢果D價我拎去星際放無咁嬲

咪撚dcf放嘢 99%係星際啲收買 佬
有次唔知平咗交收咗 之後喺星際見到條撚樣開檔

好有興趣

你本身有冇用filter

有 sony 49mm filter

咁冇蓋問題不大喎, 我本身都有多一個, 我諗諗先

有興趣
但聽聞sony zeiss就出35.8 既餅鏡

有冇推介邊到買CPL ND GND?唔知邊到有得買

可調nd價位高唔高？

前一排係窮記買清貨CPL kenko 72mm 都係$250 比較其他算OK. facebook search 窮記

巴打 我先㗎喎

痴線
咁都有人爭

梗係，忍咗支1.4好耐，你用咗幾耐先

今年2月過保養 應該係買左兩年

留個TG

你要啦
都就出35 1.8大光圈餅鏡 仲要蔡仔
2.8完全滿足唔到
一樣都餅鏡 緊係等35 1.8

到時再買 不過我本身有1.4, 2.8都OK嘅，主要想平時返工方便啲SNAP，又唔太鐘意三洋

大袋巴打

同埋支1.8 聽聞會貴到HIHI，同埋好大機會MF，我都幾依賴AF嘅人嚟，所以應該會揀2.8呢支

想問下有冇人用過Sigma 56mm f/1.4 DC DN Contemporary
有冇伏

APSC 三寶

香港好似仲未有賣

上星期check 仲未有

咁係你問題

btw 仲貴過16.4
已有16 30.4

16.4 本身開賣都貴
要時間跌

等A7000 有就 掉左部a72 佢
轉返玩16.4 30.4

A72

55.8既價錢

咁平咩，我上星期放55.8 4700

35.8 confirm蔡仔出？

上年收左枝4000

咁我賺咗

下半年加哂價嘛

我仲同個巴打收左枝85.8 依家放出去可能有賺

想問下而架放35 .4za有保養靚仔既話仲放到幾多,猶豫緊唔知自用好定放

點解放??

覺得手上太多定焦 15/2 35.4 55.8 ，想用一枝換24105

想收 55 1.8

如果真係餅鏡, 真係可以9沖
無反最緊要就係可以輕便

lm

請問hoya hmc uv 係唔係已經足夠

如果是貴鏡就買B+W啦
心裡感覺會好d

你收幾錢
想放55.8等換35.8/35 2.8z
焦距太遠唔太岩我

風景鏡24 2.8三洋好唔好用
同埋chop mode 24 2.8變35會唔會人樣變到好怪？

係，我除左1635gm用b+w
其他都係hoya算

想問下各位巴打
而家手頭上用緊a7iii + samyang 35.4 + kit鏡
黎緊會去旅行想影景，爬完文應該決定買1635gm
但因為真係太貴，想賣走枝samyang35.4幫補下
會唔會好on9，始終1.4同2.8光圈都有差距

同埋間唔中會同朋友拍片
1635gm拍片會唔會好差

幾時會有新roadmap

支3洋35 1點4，用落點？

一機一鏡，相近重量下
我會選GM，影景影人

呢到建議答案: 無痛分24期買GM
到覺得自己唔需要支35，先放都未遲

師兄枝野有冇保?

我都興趣，不過都係閱驚清先

就怕你買完1635GM覺得支S35.4唔夠Wide&解析力 (雖然輕)
除非你好需要有支輕便大光圈備用，否則照賣啦

24.4GM都係考慮，大光圈輕巧高質但又冇咗16~20果段超廣角端，同埋聽講而家官網訂要農曆新年先可能有

唔知上面巴打邊到收風，話35.8係Z同手動同貴（後兩者玩野居多）

之前睇SAR & 日本資料傳聞話35.8係G級，另外有200600G設計緊應該都係下年出，135.8GM都係會出但未firm幾時

咁買返b+w

A7 III係Slot 1用緊Sandisk 張64 UHS-I

抄完相就話讀唔返張卡

但係Slot 2又無問題

想換返張UHS-II，有無介係好用

有無巴打有用sigma35.4？
上網睇review話對焦好慢，堅定流？
Thx

想問問..
我掙扎緊買35mm 1.4Z 定係 85mm 1.4GM好
買俾自己做聖誕禮物！

85.8 vs 85.4 gm係咪差不多 ？
上過網睇好多鬼佬講緊唔係太清楚
其實..自己睇啲對比圖又真係唔多覺
係GM好似個散景再smooth多啲
黎緊好想買新鏡玩 屋企得兩支窮J鏡 28F2 同85F1.8
自己其實慣咗85mm個感覺 所以有意買支靚啲嘅GM(85.4) ！
不過同時間又發現35mm影人影景都好似唔差 又有大光圈
咁平時唔需要成日換鏡 雖然自己未用過35呢個焦距
用耐咗發現28F2係真係幾抵！絕對係窮撚恩物
但個F2就真係有點雞肋....
但係就想另外有支鏡可以影下風景

自己比較鍾意定焦 除咗習慣之外都因為影小物/人比較多數同鍾意有大光圈
心大心細咁煩到成個女人咁
想聽下巴打們有無意見參考下

水貨買入
一個月前買 一年店舖保養

我同你一樣
問個朋友35 同55其實都好似唔夠wide
我仲諗緊
S24 2.8 定 28f2
都係搵緊鏡影風景

應該唔係手動🤔 如果出即狗沖
狗沖所有餅鏡

同病相憐
我都幫唔到你揀
但係我會35>55因爲感覺上55會窄多啲
可能都因為自己有85+菲林機係50所以覺得自己無需要55
不過50比我有種啱啱好唔夠喉嘅感覺

仲要心郁郁想要大光圈加輕便
得28f2 200g
s24 2.8 92g岩心水
本身想買35但啲人話個取景其實太相似叫我唔好買

sony

想問依家個買機優惠，係咪一定要買完機先有得換，唔可以即買即用即扣？
拎左張禮卷又唔會短時間內用就好似哂左咁
同埋4X3X呢d會唔會收呢D卷

Sony卡？

又打下飛機

無論g定z都會買左先

我響dcfever收左支1500
賣家放1500
我無壓價

本身有28.2 同85.8 就唔建議買35.4 同85gm，因為睇嚟分別唔大

不如用舊錢嚟買枝zoom lens 仲好，好似24105 或者70200f4，個取景有別於28.2 同85.8

不過要睇返你玩唔玩zoom lens

yes,
之前感恩節買計埋運費around $1250

想將第一代A7換成A7III, 請問大家知唔知邊度出機着數D? (SONY好似回贈$1000 coupon?)

C Hing,
想問下70200 G同70300 G點揀好?

多謝巴打

24105+35.4係幾好

其實85gm係咪只係追求名牌 無大分別？
85.8 真係好好影人方面 雖然呢個焦段個個影都一樣
但想追求再完美啲好唔好上？ GM..

我覺得唔值囉，同名牌一樣
有性價比高又輕身既袋，點解要用gucci Lv?
多左既錢留黎買多枝變焦仲好
85.8已經好正，3千幾$貨仔
同埋影相講feel同構圖，盲目上85.4gm唔代表屌打
我1635z轉1635gm真係有咁既需要，想影埋星，唔想帶多枝鏡，同埋影到人景，加上都係重小小，質素又有明顯分別

我自己用緊70200g，質素好之餘仲要mij

不過如果需要200-300焦段，70300g 都唔差

想試鏡就落sony 度試，睇下邊枝鏡啱自己多d

我自己睇就70200g>70300g

唔該師兄
我係mk 試過2枝，嗰陣唔知點解70200g 會走焦、成像鬆蒙，唔知係咪枝鏡俾人試到神神地

85.8 3千幾應該唔得

dcf 收到
我幫frd 試果陣枝鏡無用過咁 仲有成年保

我3.6k收到有保，佢6月買的

我都係

收左樓主巴打支35 2.8 以後多d影先得

sonyalpharumor 報嘅 親生菜仔喎 用嗰個咩alon唔知乜物料
呢種物料新嘢所以會貴啲 1x00usd左右
親生仔大機會做mf

mf不了，用唔盡A7iii

出MF餅鏡咪玩啦
咁我買三代機黎有咩意思
要699對焦點黎慢慢扭？

有無圖睇下啲2.8光景淺景深做成點？

嗱傳咋吓
ZEISS 係間MF lense 公司, 如果佢出就9成9係MF

聽日lunch出去影吓, 我本身有支1.4, 做埋比較

想問下咁多位大大
用24mm開chop mode 當35用
人樣/而型會唔會變到好怪？

有無人用samyang 35f2.4, 同Zeiss 35f2.4比較質素會唔會差好遠

2.8?
蔡鏡shape到界眼
三洋全開 有嚴重紫邊
差一倍價錢 差得遠

ZEISS係間MF Lens公司？你蝦我唔識野？
純德蔡就剩係得MF lor
就算日蔡Touit/Batis系列都有大把E mount AF鏡啦
更唔好講Sony Zeiss個堆

35mm F1.8 如果佢真係出MF
我諗就算真係塊消化餅咁薄都一定唔會熱賣
今時今日仲有邊有人中意慢慢扭
我中意MF不如買舊鏡上接環好過

你仲可以用黎開工, 實多機會, 支鏡係你度可能好過係我度

呀巴打使唔使咁大反應 我都係喺sar睇到rumor啫

估唔賣支FE最早期既鏡都引左咁多人出黎討論

巴打幾好傾 希望呢支鏡仔畀多啲動力我影多啲

我就係拎3代機玩MF
有乜問題

冇問題
你買中片幅用黎玩pinhole都可以添

我係玩車識左人有影相先有動力拎番部機出黎
等你好相

唔系話你咩野
只不過覺得你睇到rumor都好 要自己判斷過是非先好講出黎姐 唔係其他唔識既人就以訛傳訛

唔好傷和氣🤝🤝

其實到佢確實出先再講喇, RUMOR睇完就算,近年都幾多流料

叫人唔好傷和氣會唔會係你咁態度

大家用LR定C1?
C1可以買斷 但係係咪要upgrade先會support新款相機同鏡?
同埋SONY係咪同C1無合作喇

有c1 for Sony

咁由得佢傷和氣啦
事實要澄清我覺得比較重要

一定得，三千八有保有filter

有冇巴打知邊間門市可以做老蛙分期？

日期唔同難講了，我都見到樓上有巴打補Link
純MF的話有福倫達啦

你話"親生仔"大機會做mf
真心想跟你學嘢何以得出高見

Sony zeiss 35 f2.8無咁誇張呀
支餅一般般咋wo
如果1.4 比
兩支就差好遠啦
不過都係睇自己budget

如果係sony G len 應該唔會mf既
餅鏡就係想方便同快
Sony 自己唔會出mf 掛

Sony連支SAL500F8反射鏡都出到AF，其他反射鏡都係得手動慢慢擰
所以先要跟高人學解話教路，話貴唔貴有主觀成份，但認為好大機會MF就願聞其詳了

佢餅既話就算係咁了

很糾結的公事...
此際唔明瞭啊 求同路人幫幫手😭
35 2.8z 120g
28 2 200g
samyang 24 2.8 92g

想要支旅行 街拍風景 影人都可以接受
28 2好fit但上左實體店睇
35 2.8真係輕好多
但35又同55 1.8既構圖好似

如果24開chop mode當35
影人會唔會好怪？

事關旅行想一機一鏡
55 1.8 影唔到風景😭😭😭😭
差唔多諗左成個月..

新手
旅行影人影境
6300+sigma 30mm 1.4
夠唔夠

咩機先
咁你買2875最好

Sony g鏡出mf玩自己咩 g鏡係打輕快同中上價，出A7m3 r3強調眼控 對焦速度，mf真係玩自己

帶支Kit影境

好

加多枝16.4

支反射都唔係Sony出
Minolta既

想問有冇師兄試過拎A7ii 去啲負20-30 度嘅地方？
知唔知點保暖好

a7iii
2875都嚴重😢
想輕仔

rx100

拎過A7iii去負30嘅地方

師兄點樣幫部機保暖？
定係唔洗保
因為我要拎去影極光

我都係極光，我淘左個相機保暖套笠住部機，如果唔係個LCD會凍到有殘影
電量方面A7iii 影左幾粒鐘都係用左30%電左右，A7ii我勸你帶多幾粒穩陣啲

有無出現水蒸氣/倒汗水個啲
同埋有咩要注意

要買個部機不了

入室内如果太潮濕就會有水氣，水氣未散唔好即刻衝出去，否則水氣變冰就GG
如果入室内休息最好入啲通風好啲嘅地方，咁會無咁易有水氣

好嘅 唔該曬

其實純睇一張相好難一野分到
但自己心裡都知 質素有上升都真係上升咗
但重量多咗，對焦速度慢咗，但散景更完美
呢D要自己衡量
如果真係好中意85mm 我覺得可以升GM ge

而28 同35個支視覺上同35算接近，
但35 其實屬小廣角標準鏡
影既野接近 28mm 又接近 50mm
所以自己習慣當呢兩支咁用
但35 1.4ZA 影人係非常唔錯
室內、人景、小品
同35 2.8完全兩種感覺

35.4 85.4 同你個兩支其實都類似視角 但畫質 散景升級版
但要負出金錢同重量, 所以要自己考慮下
利申自己就係用緊 35za + 85gm組合

如果想要真係 wide味重既感覺就 >24mm開始
建議你買支 Zoom可能新鮮感大D

手上有枝Canon 舊鏡，EF 75-300

用緊Adapter駁咗落A7 III用緊

應唔應該換過枝長鏡？換鏡又有咩選擇？

利申: 間唔中都會拎返部Canon M3嚟用下

Sigma 16.4+30.4

自己有24mm同85mm
買多支35mm好定係Tamron 28-75好？
鐘意用定焦多d, 但買埋Tamron就可以有24-85mm range, 而且最近對焦距離唔錯, 心大心細

我會入保鮮袋先再入背囊，到室內等個袋暖d 再拎部機出尼。。

試過以前a mount 枝皮幾野24 70 za, 出左地鐵去地面就濕撚哂，咁就有個水印係鏡片度散唔撚到

我部a7riii 去完冰島,
影極光無咩問題, 唔知係咪太凍, LCD MON會睇唔到, 得返VIEWFINDER

有冇咩link睇下咩保暖套

有無手尾跟？

你個鏡群應該 50 / 35左右定焦好d
覺得你可以買zoom 先
旅行用zoom鏡

LCD係唔受得冷 一開始會有殘影，跟手就慢慢變黑

2875又嫌重
又要乜柒主題都cover到
又要一機一鏡
賣撚左部A73佢買部RX100/手機影算鳩數啦

28-75嫌重 24-105你唔好諗

咁都重不如唔好玩FF 唔好玩換鏡機

真係唔想答佢，叫佢用返手機加外置鏡算

仲有支2470Z輕多幾乎100g去到佢每支500g以下既要求
而且COVER曬佢24vs28既需求

不過依幾個星期睇住依位巴打/絲打不斷問，由無機買到一機一鏡
答完又唔去showroom試，到買完就話唔適合自己想要新鏡
唔識點再答等其他有心巴打接力

有冇巴打有a7iii快門線推介

定求其係淘實買條

想影縮時

買peakdesign嗰隻?

有咩?邊隻?

佢個隻唔係raincoat黎咋咩?

有無人有買到Peak Design 個Camera Cube 可唔可以分享下好唔好用

性巴好有heart答咁多位
但拎完料又唔自己去試

sorry咁多位大佬
其實我都有走去showroom試💁🏻
試左28 同35 2.8🙆🏻‍♀️
但搵唔到邊到有samyang試🤦🏻‍♂️

原本一心諗住買28
試完先發覺有對比下 35 2.8個輕手好吸引先糾結左咁耐
我都唔想咁煩膠😢

最後買左未

24f18z 一支攪點

Samyang可以留意尖沙咀天祥，打電話問有冇得試/近期有冇Promo可以拎上手

Samyang 35 2.8 snap/ video嘅話=on9
經常唔中fo
但2千幾蚊嚟講 佢畫質算係咁

清賣左未?
可TG 傾?

如果只可以買一樣野
你地會買邊樣？

1. 24-105G
依家有支kit鏡，呢個range平時少影，平時用70200GM多

2. MacBook Pro
依家有部MBA 2012，用係用到，不過開raw慢，mon嘅像素同色準又唔掂

買1，2去荔枝角有間專upgrade MB公司

呢到SONY POST...一定係答係24105

why not both

SONY 個制霸無反 廣告係CCTVB到播

我張垃圾卡只可以做12個月分期

12個月都唔緊要啦

有得做分期減輕左好多壓力

試清楚d暗角
色水偏黃
邊邊就差d
對焦小小嘈 但算幾準
放緊鏡都咁講
千幾 2手入2手出其實幾抵
一手2800就少貴
但都值既

買騰龍+mac book pro

其實D白線點畫?睇唔明

FE 一堆, G 一堆, GM 一堆, 跟推出年份排?

留名G系再出鏡

岩岩入坑, 二手買入A7S
用緊28-70 KIT
本身想主打拍片
但原來1080 50P 有勁多MORIE
要行SUPER 35 先無事

咁本身行SUPER 35 都OK 既
仲可以用18-105 S16.4 添(以上都未買)
但影相就得番5MP...

不過而家實際用落需求上
影相又比想像中多
咁買24-240 係咪好D 既選擇?

新手去旅行諗住買部a6500想問下買邊set鏡好 主要影景/景加人既相同埋拍少少片
1. Sigma 16.4 + sigma 30.4
2. Sigma 16.4 + sigma 56.4
3. Sony 10-18 + sigma 30.4

3

如要夜景星空 Sigma16.4 + 56.4
日光風景為主SEL1018 + Sigma56.4

30.4換算大概45mm，有當然最好，但唔排優先，影景可能覺得唔夠闊，影人可能覺得特寫感不足
16.4嫌大舊可改SEL24F18z

24240可以方便你拍片遠shot做等寫
攝影來說預佢kit鏡差唔多，70mm打後成像唔太掂，叫做平平地有得影遠嘢咁

10-18 + 18105

Thank you

建議諗清楚係唔係一定要a6500，性價比考慮

如果純影相其實a6000都唔錯
要拍4K片可以考慮a6300
a6500主要反應更快兼有防震仲多粒快捷鍵可以設定
高ISO表現就當然愈新愈好，但適唔適應好睇個人要求

不過新機就出，如果急用又想要Top model要a6500就沒法子了
如果已有一般工具 (SD卡，氣碌…etc)，可以問下店家唔要贈品有冇得減，自己計計數

氣碌→氣泵

btw昨晚眼盲睇少左嘢
如果影+人的話，可以唔考慮56.4改返巴打們都推既30.4
即係10-18 / 16.4 + 30.4

但如果廣角端會考慮24.8z的話，就配56.4好D

30.4等效換算50.8左右，56.4等效換算85.8左右
建議上Sony Showroom試試50.8同85.8，拎個View angle感覺一下想要邊種多d

btw 尷尬既係a7s + kit鏡你二手剛買入，唔知放返出去易唔易
如果拍片影相都平衡的話 a6300/a6500好d，除非你需要影相時一定要FF
有限預算時，APSC高質玩會開心D

其實買a7s前 絕對有諗過apsc , 但無headphone 實在太危險，放棄。

a7s 拍50p 要行super 35mm 之前真係無諗過， 特登上網都唔見好多人講，失左預算。

只不過人懶，唔想換鏡， 本身之前一心都係想24 240 一鏡到底。 但而家要用super35 的話， 36mm wide 真係慘d

遲咗覆巴打
真心好多謝你嘅分析 好中我內心
我計劃下支會係35.4za 85gm就先放底
好多謝你勁有心嘅留言
btw我有其他嘢acct 名同你id名一樣嚇親

4. sony 18-135 + sigma 30.4 + samyang 12mm 2.0

唔該曬巴打 好詳盡

差枝wide 鏡
28f2 平玩屌唔屌得過

快屌啦

想買a7ii
見出面d 鋪頭賣8千幾
大型連鎖店 就 9千幾
係邊到買好

wide少少但光圈細少少=
samyang 24mm f2.8

咁你而家用緊咩鏡,同埋打算入邊枝呀

想問下1635 2.8 二手做緊幾錢

而家係28mmF2 (有魚眼converter) 同 85mmF1.8 !
其實講得好啱 性價比緊要！
唔需要太刻意為上而上(窮撚頭盔)
至少我而家都影得幾開心
雖然知道 都好清楚自己一定唔會咁易滿足

係呀，仲有用熟左枝85.8先，有錢而真係覺得唔夠先上，出左35.4先

想問24gm係咪仲係無貨，頭先去試唔記得問

無事

最撚慘係日撚日都影瀑布咁制，濕到仆街

sony 咁都頂得住？
睇review 次次影雪地都入水。。。其他機又無事

師兄 我啱啱喺十一月廿二號喺四寶買左淨body A7ii 有單😂 有冇興趣收左佢？

仆街了，SAR出post話龍仔可能出Native E Mount 70200/2.8
係咪應該立即放售手上嘅EF Mount 70200

等緊龍仔/bigma 出Emount 150-600

今次仆街了

啱琴日買左a6300+24.8
講真幾好用

不過留意舊電就算新落地，d電好似倒水咁

G持
samyang 24 2.8

所以等a7000

a7000好似要2月先出

急用咪買二手玩住先

Sony 亦有計劃在未來推出另一款超長焦鏡頭，以及擁有 f/1.2 光圈的鏡頭。

想買支萬用鏡 18135夠唔夠用?

200-500or600囉
傳左好耐

35.2 or 35.8都夠

超長焦

另一枝超長焦鏡頭，以及有1.2光圈鏡頭
唔係2枝咩？如果係1枝，應該係擁有f1.2的超長焦鏡頭，定係我中文有錯

決定好就上
鏡係輔助工具，佔影相好少部分，
使用者先係重點

月中出更新

反而想等bigma70-200

邊度買A7R3抵得黎最多等洗既野送?

出先算 到時大把選擇

有野送唔會平，計埋入價咁
要平就問可唔可以唔跟野

電池要唔要多就自己衡量

有冇巴士用緊vm21 1.8 ?
諗緊batis 25定vm 好 有天工環

想買tamron 25-78 2.8, 係唔係到到都賣緊一樣價

同埋邊間買呢類牌子鏡會好d, 未試過買非sony鏡

巴打講果D三乜四乜都得
大鋪買就玩分期
好似係

啱啱唸住update 2.0
點知download唔到
原來出左事

我係見官網訂嘅送filter+平三舊, 好似抵過去三四買水貨

2875就官網訂啦 嗰陣我好彩 送埋塊b+w 比我

依家訂仲有呀, b+w同-300

記住唔好揀去x成拎貨，因為b+w會變左hoya
當然x成買tamron係有7年保養的（但係tamron d保養真係....)

24f18真係一支好鏡，買個陣覺貴，用個陣覺得完全物有所價

官網要落全訂？
出去大鋪好似落1000？
一樣做緊平三舊
我都想搵間會派B+W

係呀 全訂

lightroom 一問
用develop 時下面堆細圖既右上角 灰色個圓點有咩用?

Expecting it early Q1 2019

想問巴打們，我用緊2012既adobe camera raw，個畫質其實會唔會有影響？

猶豫緊買rx100m5a定m6
影相多，但都會拎黎拍片
m5a光圈比較吸引
但rx100無外置mic令我有點卻步
大家覺得買m5a定m6好？

A6500 + 18135 kit

睇焦段
需要戶外70至200就m6，室內暗少少只可以當24mm 2.8定焦，千萬唔可以zoom

室內&室外2470夠用既話就5a

有冇巴打可以講下24-70 f4同龍仔28-75 邊個好？
諗住放24-240入佢地adore#

買2470F4不如買kit lens, 回頭是岸呀施主

敢問大師，我係咪應該換龍仔 ？
因為我用二代機，唔知龍仔會唔會對焦慢

除左恆定f4、輕可取，冇咩優點

通常只考慮2875 / 24105

我用緊2470F4呀

如果嫌慢可以用AFC, 會快好多
龍仔赢光圈畫質同放大倍率，除非一定要24mm，否則諗唔到點解買F4唔買F2.8

係咩驅使你用呢支鏡呀？

我都係推2875

2470F4 之前我都用左2年搭7R2
果時影風景多，用落都沒乜投訴
沒用過其他2支

上年年尾換左2470GM, 主要想1機1鏡出街，如果龍仔早d出及發佈，我會買龍仔而不是GM，因為重量同質素拿個平衡

2470GM太重?

其實好冇用?

24105唔會更好咩

又唔係話太重既，可以既話輕d同平d

呢1年我出動最多就是2470GM
夾73，我都幾滿意

而家有心思思入70200GM
又要考慮重量同價錢
龍仔又話2019出

果時用緊F4唔夠用先上2.8

Size重量問題，畫質用過仲接受到
主要用佢都係方便，要質素我會拎番定焦

黎緊第一次去歐洲，主要想影多d屋企兩老
手上有支551.8，如果帶多支變焦帶24105定16-35z 好？（定儲多少少直上1635gm)

1635gm

新手用緊6300， 想買支大光圈定焦，諗緊二手sel24 1.8定新sigma 30 1.4。 主要想用黎取代kit 鏡長期掛機咩都影下，平時影開建築物多(已經有支samyang14 2.0)。

sor 打錯，係12 2.0

頭先發現個fb 嘅sony 二手鏡交易group block 鳩左我
冇icon 唔比入咁on9, 想問下有冇咩地方推薦

咁你應該考慮Sigma 16.4好D，如果你影開建築物多
但本身你有Samyang個枝仲唔夠大咩

夠大夠wide, 但無乜理由長期掛住個咁wide既鏡頭, 有時嫌佢太wide

好似真係有問題，sony話遲d有fw update

24.8 then

sony m class, 64g，400幾蚊

想知x2

24.8啦，呢枝影乜都得，個個有讚無彈(除左貴

2470z好似邊緣畫質差少少？

睇d youtube samyang 果支35 1.4對焦都快過sigma

24za 等效接近35
又有微距
T鍍膜加成

thx 巴打，
係近乎完美 除左貴

對返ff鏡，二手真係唔算貴

上網搵左陣，肥花有師兄放3400左右，正常？ 我見一手要五六千

二手3000鬆差唔多

我都有支想放差唔多價

3、4年前我買二手就4000

嚟緊想入A72連Kit set 無咩Budget
有無巴打知邊到入手會平啲
我見官方價同Price個啲差成3000
星際買又會唔會有伏

唔該哂巴打

M卡唔抵
要買既話一係G卡,一係UHS I卡

m卡平咁多

你自己計下邊個抵買 (64GB)
G卡 : 141 MB/s $810
M卡 : 87 MB/s $440
SanDisk Extreme Pro UHS I : 75 MB/s $160

岩岩入左手老蛙枝1018, 唔知影唔影到黎緊既獅子座流星群

分清楚read 同 write speed 先.....

係write speed黎

SanDisk Extreme Pro UHS I唔係讀唔到SLOT1咩

128GB先唔得

幫你推 我都想知

唔該巴打

同埋70mm 果陣差D, 其他仲係接受範圍內，未去到極慘，二手價買既唔算overprice

屌，我64都唔撚得

小心啲買卡

即係邊幾張唔得

Sandisk 有一批UHS-I 64同128都唔得，要google check下

想平就入二手啦 應該會好平
Price d價都可信
是但一間都無所謂
買之前問下幾耐可以換
行貨實有保 又唔洗怕

睇批次？好驚買左又用唔到，我用緊sandisk 64 slot2就無野，同埋有300$sony券，諗緊入唔入m卡，計返都係1xx$

係批次問題，我有一張64中咗

另一張無事

換咗第個牌子

換左咩牌子？有用家巴打可信d

換咗Sony UHS-I

I mean 你需要既read / write 係幾多。。。。
M 卡read都係同G差唔多快，影完野抄相落電腦快D

邊間買騰龍2875係送bw filter？
同埋大鋪間間都可以分期？

追post 啦屌你

有無巴絲用過STC 光害Filter?

知唔知質素點

g貴1倍，但用唔盡

Read speed是但啦
如果抄落HDD嘅話HDD係樽頸位添啊

二手怕有問題

有冇巴打講講

影raw連拍save相快好多
如果少連拍就未必需要
而家始終未普及，價錢偏貴

之前個問卷COUPON大家買左咩?

有無巴打有餅鏡推介下
細路用緊a7r3
有睇過 samyang 24/35, sony 35
都唔知點揀好

點解我填左但無coupon

R3 一定要有d妥協
畫質咪35z>35>24
但一手入35z 水魚咁 一d都唔值
2手可以考慮下
一二手35都得 2手再平1000到
24要睇自己鍾唔鍾意
鍾意R3咪收光圈用囉

11月尾咁上下就收到coupon了

乜9都沒買
係直倒有興趣，但2千

唔介意手動可以Voigtlander 35mm F1.4
設定其一個快捷鍵做對焦放大鏡，影前方便確認對焦準繩度

自己有幾支手動鏡用開
對焦時間可能長少少，但變相多咗時間靜落黎諗構圖
然後因為手動對焦關係會好CARE中焦與否，會CHECK得緊咗
後來覺得有時仲準過AF鏡（有時AF個對焦範圍可能SHOW中焦但其實輕微失焦或者唔中自己想要既位，好多時事後返去先留意到）

放大鏡對左個subject焦之後，先再構圖可以嗎？本少用mf

嗚，乜都無

都得，個放大鏡逐級放大完就會去返平時縮圖畫面
不過可能構圖完都慣性CHECK多次想對焦個位有冇輕微走位，畢竟構圖過程間會前後郁少少

以前用A7ii放大左再半按對焦就可以縮返細，而家用A7iii一定要逐級放到最大先可以縮反細

冇收到問卷

咩都無
直倒成 $2000, 想買支燈果陣就無貨

近排Sigma出左56 f1.4，可以考慮下

龍仔28-75係咪無得用app係電話對焦？

有冇巴打知聖誕節百老滙果啲會唔會有折
想入手2470gm

想問下依支同30 1.4 邊支會好小小
見淘寶今日做緊discount

影景加人可考慮30.4 / 24.8z
想人像特寫味濃就56.4

55.8z係幾好但FF，一來行貨價錢夠頂兩支SigmaAPSC鏡，二來會不斷誘惑你升FF
如果本身有心遲d會上FF就冇所謂
但如果想執多支廣角 ( 1018 / 16.4 ) 就Sigma鏡好d

依家應該簡 56/30 1.4 （影人用）加多支二手蔡司 24 1.8用住（平時用）先
見Ching 前面都係甘推薦
依家畢直應該岩岩好夠
甘樣簡有無問題

唔該曬Ching既解答
希望再比小小建議

我都係，佢限死左只可以買個幾樣野

聽聞e 50/1.8仲利過fe 55/1.8

唔好話wor, 收左email 2/3日後我8掛睇下stock, 直倒都沒晒貨
每個item都可能得幾件，sony要你唔好唸即買

去問下價先啦，而家用hsbc card fullpay最多有700回, 分期都有600

肥花現金可能仲低

我睇緊支70200GM，計緊數
個百記sales話唔駛唸啦，分期

屌，唔駛供咩

如果有心入24.8zw，配56.4好d
迪士尼果時兩支都可以帶

24.8z生活照咁近距離用
56.4可以做等寫

sales 緊係咁講 最好即full pay cash 添

coupon 好似有電揀?

應該影室外多 唔會影公仔
同埋如果收到應該會帶埋支24去
最怕收唔切支24

本身有2舊，夠哂用

自己去sony store慢慢試，
如果同7iii相比對焦梗係差啦

唔係影郁得好快同太黑既環境 就冇咩問題

臨場執生，唔會多人到等效85都影唔到，而且人像特寫背景朦朧講氣氛
前排萬聖節Event果期去完，35F14Z同70200GM都有出勤

樓主計劃兩支鏡都買，其實帶曬唔係問題，唔帶後悔反而慘
所以有覆佢24.8Z就近距離情侶視點CLOSE住影/迪士尼角色合照，56.4可以人物特寫

祝你好運收得切支24F18Z了
等效~35mm真係拍拖用幾好，而24F18Z本身色水靚光圈又算大，成像好靚

唔該曬ching 甘詳細既解答

最緊要影到好相
得閒可以帶囡囡行下MK/CWB Showroom
用支24.8z配APSC機，或者85F18配FF機試影，拎個視角上既印象先

新手想問買機，邊到有得做分期，價錢又唔太貴？

四寶買平1400
分期都平700

四寶有冇伏

想問下買a7 iii 邊度買好啲？我見四寶平sony store好多 但sony係咪有得做24個月分期？

其實分期平700,我不如去返SONY算
700除12/24都係好少錢, 咁點解唔去SONY, 唔知MC11/50.8仲有無得送,但以下既野一定係SONY WIN
1.SONY有會員積分, 新登記會員, 新加保養, 要加1$1分。當A7M3係18,000$, 即係有18000分, 1萬分換到300$禮券, 拎去+124.1$買到張64M卡, 你話邊度抵?
2. 分期又唔洗手術費, 供到一半就全數找清唔洗另外手續費, 相反, 係四寶分期, 如果供到一半, 你仲要加多300$手續費

另外,買得70200GM咁貴既鏡
整多張新既信用卡,拎埋迎新, 分分鍾加埋平多1千幾蚊
我就係以上既方法去買新機/新鏡,絕對好過去細鋪囉

Sony分期係咪只可以用hsbc卡？

咩卡都得，但24就要hsbc同citi好似係

無hsbc 本身諗住係四寶買body, 係大舖分期買鏡

佢試下問，有錢做咩卡都得
Sony買2萬野換到2萬積分，即係多600$禮券

其實想問點解咁多人中意分期供機鏡
萬零蚊 又會影響信貸評級
有咁既需要咩？

利申 出黎做左年幾野

但係禮券可以幾張一齊用？

每次1張,但唔同分換到唔同價值禮券

準時還唔影響
分期個感覺好似無咁大壓力掛
有人出黎先做1-2年

巴打月入60k 樓上

其實準時還到就無咩影響
除非你所有卡加埋得2萬Limit而你又碌咗萬8萬9

老老實實sonystore買野大部份野都比街外大鋪貴

如果同價或預訂我先會同sony store買

串

知唔知百豐而家買會有咩送？sony淨body都要17500

係呀，新機新鏡先會Sony買
有時減價貴出面小小都會簡Sony
佢而家個會員積分做得幾好
上次入左枝24105都賺左1萬分，換到300$，因為等唔切佢到貨，入左其他鏡，然後原價放比巴打，當賺左張m卡

自己去問同sales R贈品，應該沒原廠電送

唔分期的話，試下去肥花問現金價如何

想問下大家賣2手鏡去邊度賣 星際會唔會好搵笨？

細佬近排想出機
上網搵過吓
百豐: 原價 有分期 送sd卡 電 coupon
Dbase/肥花: 現金平過上面
細鋪/四寶/三洋: 再平啲 但行貨sony都未必肯保
請問咁樣啱唔啱
巴打有冇話平時去開邊/推介出機

四寶三羊買過幾次網上登記返就有保，行貨唔會無，但佢地service好差，明明打左電話話留，我去到先拎比我，仲要等勁耐。唔差幾百$去返大鋪又多野送，信心好d，自己諗啦

多謝哂巴打
咁我都係去四寶出算啦
圍埋都差成2 3000
啲贈品都圍唔返
買之前再去dcfever問下價先

如果想拎買行貨官方優惠/贈品（eg 超市現金券），問價之後買之前要問清楚三X四O果類有冇得俾
羊毛出自羊身上，特別平可能因為扣起咗依類官方贈品

望望Dcfever其他人放賣同款產品二手價大概如何，然後拎實物去星際問價
上網出Post賣要花自己行政時間，但通常賣得多d錢，睇你在唔在意依點

試過係Dcfever見到個買家係專業收買佬 (放聯絡電話上google就搵到佢網頁)，見價OK對方又肯配合交通同時間就唔理照賣
點知見面果時俾佢臨時壓幾舊，不過唔急放所以箭咀走人，對方都肯俾返原先個價 (估計係員工出黎交收，想搏大霧水人)

其他幾次都係見到真心想用既用家，交流一下幾好傾幾開心嘅

Thz 想問埋買2手又有咩選擇 有無大型少少二手店

我買/賣都係真用家，睇埋個人肥花account過往紀錄同埋個account幾時開

無買過二手，等睇其他巴打教路
Dcfever二手區可以睇下既
好似FB都有二手討論區但唔知風評如何

Suning/ CMK 都會平D

[考古] 有冇巴打知邊度仲有得買FDA EV1S電子觀景?
一二手都得
因為仲用緊5T, 未捨得升級

見日本AMAZON有但好似好貴
然後見到好似有替代品 KEYWORD FDA-EV1S, Geekria

AMAZON同ebay真係好貴
第一次聽Geekria, 再研究下先

Sorry睇真d好似係果舊膠，唔係個觀景器
不過淘寶會唔會有替代品可以發掘下

我都發現係
淘寶連新品都冇

總之參考下先啦唉，望落大店都唔見有全新
然後全新係Amazon又好貴
sorry again

恆生個免息分期有冇人用過，每個月正係俾多幾十蚊手續費，買部a7iii都係總共俾多$400 total

點解咁貴

我意思係你碌盡自己信貸額先會有大影響啫

我都想知, 過時既電子野仲咁貴

騰龍係永成買係咪多兩年保？

咁HSBC都係啦

睇返原來唔係

停產
壞一個少一個

仲值唔值得投資落呢部舊機啊？
A6300都係5千有找
但你諗緊用千五買個EVF

之前有見過人肥花放幾舊水

感情哩家野, 好難講

不過我都睇緊A6xxx系

百豐買a7 iii有冇多粒電送

有兩粒副廠電

用緊a73 有kit 鏡 同埋枝Tokina 20mm f2 Af
最近想入多枝鏡 應該選邊枝好 55f1.8z / 24105 g 定有更好既選擇 新呢枝咩都會影下咁

咩都影下就24105最岩你，放左kit
wide有Tokina，搵岩段焦先再入定焦

一陣想去買 1635GM
想問邊間入期好，同CHECK 鏡應該CHECK D 咩？

帶定放大鏡去照塵

2至3星期前問過百記
記得是$165xx 可分期
就算計埋信用卡回贈都唔吸引

之前趺爛左SEL075UWC個鏡頭蓋 我想問會唔會有地方買得返呢個咁古怪又特別嘅鏡頭蓋

諗清楚具體想影乜會好D
55.8同24105G價錢差一截，唔知會堅持只買一鏡定係相同預算下諗幾多支都得

泛用/旅行一鏡過/放大率 -> 24105G
人像/色感/街拍 -> 55.8Z
遠攝/人像特寫/景深壓縮/放大率 -> 70200G
高質人像特寫 -> 85.8 / B85.8 / 85.4GM
微距/人像特寫 -> 90M28G

你已經有支Tokina 20f2，廣角+影星+街拍都可以用佢，又有支2870Kit可以平時用
變左問題係你想要支靚D既標準ZOOM保守D，定係想特化指定攝影題材/視角
如果真係乜都得，反過來即係冇咩想特別影，學前面巴打咁講可以考慮棄KIT要24105G，或者暫時唔買住醞釀一下心情先 (如果真係有錢想洗可以用KIT玩下燈先)

一係問sony
一係淘 不過都要 $100

淘寶係咪有link?請問可唔可以俾我呀唔該晒你
唔知係咪keyword唔岩 我搵黎搵去都搵唔到 唔該晒

入個轉接鏡型號就見到

A7RII 用 有冇邊枝35-40 mm 定焦推介
手動老鏡都得 想<400g 同<10000 蚊

福倫達 40mm f1.2

等sony FE 35 1.8

岩

而家去四寶買a6500會唔會有電送？定要去返肥花買？

如果送副電都沒乜用，因為原廠電都唔come用

果時我都係淘左幾粒品勝電，有原廠電量7至8成，幾十蚊粒

睇機價邊間抵屌好過

同意，連埋USB充電一齊淘
唔夠電就直插充電器差，或者換電後冇電果粒慢慢充

鏡又promotion了

唔覺低

如果係想影下人 旅行用 泛用 24105G 定2470GM 好

支sel100f28gm 好吸引
但前排訂左支鏡而家仲未到

用緊6000,有支samyang 12f2.0, 諗緊放唔放左佢換Sigma 16mm f1.4 | C

我之前就係咁樣做
老實講，如果你平日影人帶景多，咁入枝Sigma 16.4就無死錯人
但如果你係影開大景/影星，留返枝samyang有你著數
Why not both

師兄你用黎影人唔會太wide 咩

旅行個陣都OK既，同埋有時影室內野無咁多位比我用30.4
純粹個人意見

24f1.8 岩岩好

標準答案無死錯人

24105 係sony買仲使唔使訂貨？

黎緊去旅行打算買24f18 黎取代kit 做掛機頭，但諗諗下定買支變焦好？

用緊20.4

why not both
買枝拆kit既18135，拎多枝大光圈定焦去旅行

唔影遠野既話一枝24z都ok

Gitzo series 0會唔會太矮，係咪同 1號爭好遠🤔😂

呢個問題點解唔上官網睇下

24 1.4

支龍仔開始有大貨？
明明9號先訂
今日就打比我聽話有貨

唔太特別

收到，sorry見識少

想問下咁多位巴打點睇SEL24240呢枝鏡
見佢官網連機買有Promotion

想問下我用緊A6000 ,用緊18105 電zoom
如果想買黎用黎影小朋友（課室入面）同埋出小朋友的表演，可以買咩鏡好

買呢支當初唔買rx100vi / rx10

6000蚊budget,
買支18 135 ＋ sigma 30 1.4 ,
定係一支24 1.8(未搵到二手，應該買一手水 大約5千幾)

利伸用緊a6000, 旅行用, 有支kit 同12 2.0
#i

想買支廣角鏡
Samyang AF 14mm F2.8 FE autofocus lens (Sony E) 好唔好？
或者各位有冇其他推介？筆直$7000以下

利申︰用緊a7iii，有支5018

FE 1635Z
超廣用變焦構圖方便好多
ultrawide定焦唔係咁容易駕馭
除非你真係好需要2.8光圈

不過你問親依度d連登仔…肯定叫你加多少少/分期直上1635GM

Thanks巴打
1635GM真係賣血都唔掂

想問下巴打
55mm f1.8z
有保 用左三個月
無花 full set
可以放幾錢呀

你又有道理

我賣緊血分期1635gm

等出xz4就重返android陣營

Sor入錯post

想請教下各位巴打呢支鏡如何
TAMRON 28-75mm F2.8 Di III A036
細佬用緊A7iii, 一直都係得55.8, 最近想入返支變焦玩下

補充下, 細佬我主要拍片, 間唔中會影下人像同街拍

唔介意無24 wide 同接受到佢啲散景就值得入

琴日入左a7 iii + 24105, 但支鏡要月尾先有

得個body係度發毛？

買呢支只會係同24105中掙扎

索性拎鏡頭果日先拎部機啦

24105太over budget先會睇其他
原本諗住買2470Z，但search緊資料個陣見到呢支就想問下咁解
睇完網上D實拍又覺得好似幾靚

買支平價定焦玩住先囉

有2.8方便好多，係tele end@2.8 soft少少，輕細過24-105 f4，我試晒兩支最後都係用28-75，以呢個size and weight，有呢個range f2.8, 暫時無對手

因為 2470z 畫質差
同支kit鏡比 除咗光圈大d 多咗 24-27mm 唔太值
比多少少就有 2.8光圈 畫質又好d

又送埋 filter

巴打有咩平價定焦好介紹？

係咪一般都係要等幾星期先有貨

samyang果堆點睇

我都諗住a7iii +24105, kit鏡都唔撚買

話支鏡好搶手，而家最快要12月尾先有

Samyang 14 2.8

a7iii加24105 咁就成3皮野

仲未開工

想長期用 緊係55.8
但平價短期咪 samyang 35 2.8 同28f2?
平身都先2000到
二手入二手出 仲平

55.8 應該好啲
不過要儲下錢 成6000銀

推samyang 35 2.8
又平又餅鏡

一口氣買撚左兩支apsc鏡，sel24f1.8 同埋sel18135，遲下應該補埋sigma 30 f1.4。手頭仲有支12 2.0，成手apsc鏡，都唔知以後點上full frame...

而家轉啦

俾me 玩到出 a7000先啦，到時賣鏡上ff

買二手鏡啦，唔會蝕多

咁你仲買...

忍唔住手 要停了
今年內唔再買

諗緊騰龍兩枝鏡

70-210 f/4同70-200 f/2.8

唔知揀邊枝比A7 3好

唔會上FF
利申等A7000咩價

24菜 二手佬好似都唔駛3千
新既成7千幾 好貴

唔駛四千

唔係呀，我琴日去買24-105有現貨

有無巴打用緊Sigma 24 1.4？請問拍片AF反應係點？
Canon Sony雙修中，如果買EF mount可以兩邊一齊用

另外，Sigma 40同Batis 40點揀好
睇完Kai條片好心動 ()
Bigma：大支、重，但大光圈、全開都Sharp
Batis：細支、輕，未見review

我係mk sony買，冇貨

星際二樓果間？
我琴日響果度買，星際仲有一兩間舖都有現貨

我都係用緊1635Z 配 FE50/1.8
搭咗支二手一千蚊samyang 14mm 2.8 MF版純粹影星用
平時1635長插

想問a7iii既機械快門聲係咪要比a7rii大聲？同埋a7iii的聲有的似拍打塑膠既感覺

一千蚊，好抵

想請教下各位巴打

細佬剛入手A7Rii, 上網見有人講韌體更新
細佬唔識，有無必要去做！呢？
如果有，有無教學

我都岩岩入左A7r2
求問固件係咪4.0最新？

更新左好啲 教學呢上網搵到既

按幾下下一步下一步，好易搞

B40啦，bigma咁大枝，重量連埋mc11接近b40 4倍

沉晚先發現部5T cmos有霉
想試下自己清, 有冇邊隻筆/掃建議?

重視旅行方便就24105G
要散景同色水更精緻就2470GM

利申︰有2470GM，變焦鏡來說色水係靚兼大一級光圈，但如果會考慮埋影人的話，其實可以將個預算拆做一支24105G+85F18or其他Tele鏡，睇你堅唔堅持一鏡到底

同埋點解 韌體更新只係 Sony TW網先有，而Sony HK果面無呢？

無影響

想落cpl係1635GM到，巴打有無推介

我無一早追post柒左 係雙成拎
filter唔好話B+W 連HOYA都唔係

我天x 比多100 話一定係B+W xs pro
當買個安心

我都比左$100 可惜係假野
連個packing都唔同樣
拎上手又輕d

天x ?覺得佢假咪要佢換囉
佢大公司有地鋪 無得唔換比你wo

有無巴打最近有出去問過價或者買過?
想入返枝16-35GM

Hoya都無？得雜牌？

天X又係黑店！我之前想買RIII都差d中招！
宜家仲想訂既朋友，千萬唔好去X成同天X呢幾間！
贈品都要呃人！真無品！

我之前都係天祥訂, 6180, b+w 仲有萬寧券

已經唔只一個Ching要加錢先有B+W

明明一開始係話送B+W 黑色但變左送藍色
之後話藍色無貨要+$100轉黑色
仲要係假貨
態度又唔係好

肥花之前送原廠電

我係sony買，除左有會員積分外，仲送左sony袋，filter, 旅行charger

可以等佢返貨
等咗差唔多一個月先有貨

重點係呃人由黑變藍 再加係假貨

佢加100好似係 由普通升nano coating?
其實話假 我都想問下點分
我都怕

真係假貨咁大膽？

我一陣post相 因為我買過太多B+W所以知點分辨

百老用hsbc+Apple/google pay有8%cash dollar 回贈，約$13xx

冇咁多，回贈有上限的，銀行冇咁so你
記得睇過好似max 700蚊
可以睇睇條款

16990 百記HSBC+APPLE PAY 8%回贈最多700左右$(賞家居6%+APPLE PAY 2%),再食埋張卡迎新禮品(800$賞賞錢)
當部機17000$, 扣哂上面卡既回贈, 15500$
之後百記仲有萬寧券$1000可以大約92折放返出去
即係15500再扣900$
最後係$14600, 如果話四寶最低,咁扣哂所有野
一定係百記最抵,又多野送, 自己諗啦
唔係SELL卡,而家教你點樣用最平價錢可以係有信心既鋪到買到正貨

我岩岩POST計法, 食埋張卡迎新

我知有好多店會話連代理都唔識分真假
但其實分別好大
睇外盒都已經見到差好遠
當然睇埋filter上面d字可以再肯定d
但大多數時候睇外盒已經足夠

天祥+$100係直情連個盒都唔同樣

拎起手仲要係輕d
應該鋁邊黎
真貨係黃銅
+$100我都算啦 但你比d咁既野
到底仲想唔想做生意嫁

very useful

即係要張貼紙?

行貨下面銀色反光貼紙係代理貼
比貴d但肯定係真
水貨無果張貼紙 但平d

會唔會係唔知邊度嘅水貨？
冇見過咁嘅包裝

初頭我都有咁諗過
但係filter重量係唔會因為packing唔同而輕左

有冇打算去天祥問個究竟

有意思咩?
無論係明知假都賣定係誤入左d假貨都好
一間公司連貨源都唔清唔楚仲可以講咩好

仲有個重點係竟然要人+$100
本來係唔需要嫁

收多左$仲要係假係錯上加錯

大家以後買filter小心d啦

New Packaging?

巿面上暫時仲未見過
可能怪錯左佢
如果呢個係真貨既話姐係B+W cut左cost

但佢都係收多大家$100

龍仔一開始有冇講明送邊款B+W?
其實會唔會一直都係送藍盒?

咁依家天祥俾大家選擇+$100轉黑盒
又或者繼續等藍盒

想問下18135拆kit幾錢？我有支想賣但唔知價

有無ching想收a73
功能正常無花 可以留tg傾

百老可以分兩次收錢，兩個人兩張卡，食晒8%!

想問下巴打們
手頭上用緊a7iii+samyang35.4 +kit鏡
黎緊去旅行，平時會拍片
賣走samyang35.4+kit鏡入tamron2875+1635z 點睇
定係24105g+1635z
budget 有限1635gm應該唔考慮
唔該晒

好似冇咩人講70-200 gm

幾肯貴
要勇氣先拿到張卡來找數

始終幾重下，怕少帶出去影相都幾浪費下

忍到手就等龍仔

呢個夠絕

機會已不屬於我

代理既建議係送藍盒
不過上面話當時講咗送黑盒
應該以落訂所講既為準

儲錢上gm

去旅行去到盡
買鏡頭買到盡

唔好比遺憾自己

旅行以街景為主: 24105G+1635Z
會有唔少室內景要影: T2875+1635Z

尷尬位置在於你會計劃入1635，確保廣角端有足夠走盞，所以24vs28個問題唔太重要
剩低就係大一級光圈+平D vs 75-105嘅焦段+原廠（假設你唔想帶三鏡去旅行）

個人偏好24105G，一來原廠二來重視多一截焦段三來對T2875黑角+BOKEH稍為在意

愛需要及時

沈晚上星際買左盒cmos清潔棒, 睇晒3層得一間有
本身仲諗住順手入枝E 20mm 2.8餅鏡玩下, 居然冇間有

一枝到位以後唔駛煩 2.8影埋人像都得

Sony Zeiss

想問下各位爸打，我部A7ii個cmos係咪入左塵？
過左保，打算拎去sony整，唔知幾錢

開心使用中，去旅行夠哂玩，要壓景帶多枝85.8

300？ 唔記得

過保都會幫抹，錢問題，聽講幾舊
不過其實前面都有巴打講開想買cmos棒自己抹，可以追下Post
自己用開VSGO都OK，可以淘返香港

試過抹都抹唔清，又驚整壞 所以先拎番去原廠整

我買果隻係Green Clean, 一盒有5包定4包
同VSGO比都貴貴地, 不過我急用所以照買

假貨冇得原諒啦

去日本真係長插24105算

呢個真，日本唔洗16咁wide, 24都夠
105又夠做景壓景

龍仔放左風會出？

識人原廠抹完cmos花左要成塊換
當然新嗰塊係Sony俾錢

我係鋪買，二千九左右

SONY又有PROMOTION

咁平，睇黎我都係留番自己用算

龍仔有枝70-200 2.8，不過得canon mount

部A7000幾時會出 等得好苦

我都想佢出,
平執65, 60

好想執部65 但又想睇70值唔值

65, 63先岩

有新買新, 搵得舊機都係為左平少少

A7R3出左新update 2.10

A73

龍仔28-75點睇都好吸引...
但我依家未夠BUDGET買住同埋都要等1月尾先拎到
用住KIT先
但又覺得佢會完全取代枝KIT鏡
咁又重覆咗
是咪應該收枝2手KIT鏡 $1000 先頂住當
冇咁肉赤

一支鏡都冇?

仲未買
等埋1月出糧

買咗機？

未呀
就係諗緊買唔買埋KIT好
雖然果1000零蚊算係小錢
但如果蹝咗都會唔開心架嘛
同樣焦段既野買兩枝...

買2875
收枝2手kit 撚住先
到再放

Thanks 巴打
我見肥花有大量2手KIT
全部都賣1000蚊到
係多人放定係個價有伏

多人放 唔出

事但一枝
放果時同價

感謝大大無私的分享

個個買完2875，24105都放kit鏡
但想要kit鏡嘅人大部分直接買左kit set
咁你話二手市場有幾大啦？

一直都唔明買kit 嘅人嘅心態 雞肋到不得了

之前出A7M3,賣左枝KIT 1500$, 覺得自己走得快好世界

寧願用分期大法供鏡都唔會買kit

升左A73做2.0 都仲未感受到有咩變化就要升2.1

其實都係fix 返SD 卡寫入問題，同2.0無咩分別

想問下有冇人用過samyang fe 24mm f2.8配A6500/A6300?
同Sel 24mm f1.8 Z有冇得比

重量上samyang勝

咁費事升

2.8 vs 1.8

有冇ching 聽晚join sony vip night ?

save唔到相唔好喊

覆得好詳細
應該買24105G
感激巴打

gogogo, 24105+1635???

就係2.0有問題, 所以先收返2.0, 咁快出2.1

A7 III有咩電子快門線好?
要影到TIMELAPSE個隻
用左2個SIDANDE 壞左
原廠係咪無TIMER SET?

巴打 疊埋心水買 241.8 啦

本身tamron代理就係送黑盒呢隻，果$100係個sales落左袋

呢樣又係大鑊

又要搵返條原廠 USB線

唔知點解lightroom開photoshop開完會變咗咁

淘寶啦

就係淘2隻好快壞

你買得唔好

問過 唔係代理送 係代理叫鋪頭送
tamron 建議送b+w 010m(好似係黑盒)
鋪頭想賺多d 先轉送藍盒

師兄用開邊隻

品色

我用電話嗰條type C 線

應該係漏咗備註

加呢句只係避免入水入塵有人會拎去嘈

等同防水電話唔一定防水

香港官網啲資料不嬲都唔準

上個禮拜去左合歡山睇流星雨

前景唔係好得，破壞左張相

我都想去睇流星雨

唔係原廠線都得咩

插得入過到data就得架啦

屌你
果兩個係USB頭黎架

因為印象中今年年頭有更新出過事
唔用原廠線就唔更新唔到
我先以為到左而家仲係一定要用返果條線

如果條雜牌線data lost得嚴重，甚至up up下disconnect，咁就後悔都來不及

博唔過

香港真係食得屎 光害勁 最勁係啲忽然天文友

而家用到Sandisk extreme?

mc11

又玩電腦又玩相機

好多款都做到
最平應該係國產
比較有保證又平既就mc-11
如果考慮埋對焦速度(a5100 唔係所有接環都開到pdaf)
應該得 天工三代/四代 (國產) 開到
metabones(好似都可以)

相機都係硬件野

想問下如果係極新手用家，平時只係用手機影相既話，應該入手a5100 定係a6000 較好？因為自拍方面唔係太大concern, 而上網睇到a5100 內置既模式好似多D （上網搵a6000好少提到） 唔該各位巴打

p.s. 係因為遲少少會去半年旅行先買，而估計應該會影人+風景。兩部都大約2500 hkd, 同暫時應該只會用kit set 影相

屈機

唔需要自拍mon就a6000啦
a5100得一個轉盤要轉setting好麻煩

佢電腦又幾皮 相機又玩罪大 有米仔黎

我部電腦仲平過A73
部a72 2手入
等個新袋到先有心機出去影垃圾

用kit set 影相不如用返電話

如果已經有一枝24.4gm
再入16-35gm係咪好傻仔
定係入24105g 好
本身打算一機2-3鏡
16-35gm+ 85.8
24gm + 24-105g
巴打點睇
主要影鏡 街拍咁

a6000 啦 有evf 已經實用好多

想影相而唔係為轉moon
6000 唔洗諗
好好多

Mc11用唔到efs鏡架喎
剩係可以ef

有趣事？

無買過唔敢試

Update 新firmware 用到～

利申：已up 新firmware

如果淨係果2枝 係咪淨係可以用手動對焦既轉接環？

24.4+含膿2875+85.8
一係放24, 入1635gm+24105

岩，1635gm+24105夠哂大部份情況
我之前有1635gm想出35.4z，但都係不了
如果有35.8就長插35.8，而家1635gm+85.8
想放85.8轉返24105

買返張256先

巴打如果會影下人像我勸你唔好放85.8, 定焦影人像真係靚好多架

無女所以放呀 自己旅行用24105+1635gm，有女打死都唔放

影相時好想用變焦 睇相時又希望有用定焦鏡影

做人就是咁矛盾

有冇人支2875喺A7III話唔支援眼部對焦
明明之前好似用到

果3千零蚊，唔急用咪擺下先囉，可能快有女影呢

同24105無緣，下年會同巴打去西藏
1635gm+85.8+70200問fd借，夠唔夠做

去咁遠，幾大都雙機，1部機有事都唔駛dry晒

一wide, 一tele

冇女我都HOLD左支85.8

我用來影小朋友超爽
又輕便

嘩....而家要毒到人玩雙機

朋友肯借70200， 唔爭在借埋機啦

以後記憶卡又多返選擇

有無巴打試過Sony 訂鏡
想問佢會點通知你
好想快d拎支鏡

想問a7iii 可唔可以半按快門就自動眼控af? (afs同afc)

2代好似一定要set另一粒制禁住佢再禁快門制先有眼控

又係喎

洗唔洗每影一張都禁一下? 定開左眼控就之後淨係半制快門就得

想買支廣角鏡，巴打有咩好介紹？
Budget under $7k
用緊a7iii

24.4 gm
先比7000尾數再分期

Eye af個掣一鬆手就熄架啦

想要幾wide ?

mc11+ sigma 20.4

超廣角就1018 老蛙
廣角就 batis 25
手動可揀loxia 21

今日終於訂左，等1月尾派貨
期待，但銀包有D痛

batis 25 呢支冇買錯

呢支仲未買 batis支40又未入 70-200又唔知入唔入好 頂 自己講過入左24-105就收手 個wish list就越來越加多野

70200必需的，但我都會等騰龍2.8果枝 ，有女/小朋友就入85.8啦，性價比高

呢個真，而家2手6k左右

玩唔慣定焦，要zoom 可考慮1635z

老蛙12 2.8個枝點睇？我冇大光圈鏡

識玩

要問自己有無需要咁wide?

手指公㩒實眼AF, 食指再㩒快門

諗住入a7iii body+24105
但而家24105係咪冇貨

廣角端用20-40去諗
超廣角用8-20去諗

超廣角扭曲大，要睇自己在唔在意
未接觸過的話最好去SHOWROOM拎支1224同1635比較下視覺上既效果
另外考慮超廣角前張思考係唔係一定要裝濾鏡
最怕冇試直接買，發現自己唔鍾意過份扭曲既感覺

鏡頭的話
老蛙1018慎重考慮，細支輕便代價係黑角幾勁
B25普遍評價唔錯，25mm都易上手好用
Tokina 20mm F2 AF/MF都係選擇，唔會過份扭曲光圈都算大
老蛙15mm F2都好多影星巴打持有
Sigma 14mm F1.8影星利器但最重，同埋稍為Outbud
老蛙12mm F2.8少D人講，相信因為一般唔需要咁闊同埋難裝Filter
福仔10mm/12mm果d都唔錯的，光圈唔大但勝在輕便
如果要變焦可考慮1635z，應該最易上手又高質，但應該都稍為Outbud
不然唔好煩，坐多半年等35F1.8G

先唔評論低價位Samyang

樓主最好講下自己想影乜，同對輕便程度有冇強烈要求，MF又接唔接受到
不過最基本係判斷超廣角會唔會接受

要揀就老蛙15f2

遲啲諗住買部機影相拍片兩用，拍片就諗住拍啲微電影咁，影相就就咁去下旅行影下相，糾結緊買a6500定a7r2好，再諗住搭支sigma 16mm 1.4，求巴打俾啲意見，同埋apsc鏡係咪抵玩過FF鏡？

a6500要預室內同夜少少就好多噪點

如果有2875 再入b25 snapshot 會唔會好重疊？

唔會

APSC鏡平過FF鏡
如果唔係無限鏡頭預算，a6300/a6500啦

鏡可先考慮SIGMA16.4+56.4
18105G電動變焦都值得了解下

sigma 3寶
16 30 56 F1.4

要睇你追唔追求淺景深
要淺景深 ff 機 會大一級到
拍片 ff機crop mode 用apsc 鏡都唔影響
但拍片建議用zoom 會方便d
但就重d同貴d囉
有心投資ff 就唔會死既
副廠Support 都多
Btw 可以等s3 /7000
可能會降價#

24104G 同2470gm 邊個好
依嫁手上有1635z同85.8

有女2470
冇女24105

咁我識買了

如果急要龍仔2875
邊間水貨信得過
行貨要一月尾

龍仔保養唔整水貨喎

咁大獲，年尾去旅行
唔該巴打

出去大鋪問下 有機會有現貨
上次官網話1月
去大鋪訂月中有
問下先
最多加幾舊 應該有現貨hold 住

買 2手炒價都好過水貨

我係想買枝超廣角，會影下星咁
想買AF, MF比較難用
謝巴打

想買支指向咪拍片

想問下例如演唱會咁，自己/隔離左右係度鳩叫會唔會收到音？

大鋪係指星際？
啱啱經過CMK,佢話都要1月尾
BTW唔該巴打

dcfever?唔該巴打

超廣角 幾米遠己經係超焦距 唔駛點對焦

影星都係用手動對焦
自動未必準 而且未必對到焦

24105 係Sony 官方買好定出面鋪頭買好？見有winter promote 同仲有張電子優惠卷

利申：無儲開sony分

Sony 1$1分，即係有300$睇券，同埋比卡唔洗手續費

最後買邊枝

認真，影景同影星都係用MF對焦
隨非你街拍影景咁樣，否則都可以唔洗AF

多謝巴打嘅詳細分析
可唔可以評論埋Samyang？Samyang支Samyang 14mm f2.8 AF你覺得如何？

2470搵model 影

宜家A6500出面買幾錢？
Sony出左快閃優惠 7490

早幾日先係細鋪出左部 $6700

搵笨
仲要係拎部舊機trade in

有無巴打知星際二樓一上完電梯就好多Sony嘢個間信唔知得過

DB? Ok呀

但我發現db係mk問同係灣仔問唔同價唔同贈品

睇清楚，問清楚價錢先買，
有時平有時貴

呢間野唔同店同唔同sales報都有出入
近呢1年我已沒有幫襯呢間野 ，現金價亦平唔過肥花

dcf cash > sony專門店(做promo) 信用卡分期 > db

售後專門店贏幾條街

用hdr mode 同 拍幾張唔同曝光用軟件合埋有無分別？

到底買唔買85mm好?
影人的話

唔買85mm可以買咩？

唔同sales的確會唔同價，不過去問下無壞，arm價咪買唔arm就走，我自己經驗就dcf現金都貴過db少少
講平就一定數字店最平，不過我唔敢去買

85.8啦....誠意之作

前排同朋友買機，灣仔肥花同旺角肥花都唔同價，旺角肥花仲可以唔要店鋪贈品折現平D
除咗唔價員工唔同價外，有時都睇你自己識唔識問

DB自己有買過幾次，時貴時平，學樓上咁講問完唔對路可以走
後來同其中一個員工熟少少後服務幾好同可以問下情報，有時買副廠鏡 (冇寫佢有) 都搵到返黎而且有好價

個人覺得除咗提問技巧外，有時都睇你個人想唔想同銷售建立關係

上唔到Filter又比Laowa15F2細半級光圈，但有AF+Weather Sealing+多1mm焦段
視乎你對AF同Weather Sealing同闊多少少重唔重視

其實好似樓上巴打咁講，影星影風景都會轉返MF，然後用放大鏡確認對焦準唔準
如果要支超廣角主要為影星，其實諗手動鏡係OK的

thanks巴打

有冇巴打近排買完24105g
係邊到買最抵屌

有無巴打用過緊matabones 差落85L有無迷焦

屌

本身打算去show room 睇下
枝16-35z
點知拎左枝16-35gm
就返唔到轉頭

先比8千，後數分期

ching 我有興趣:

買左未呀
聖誕禮物啦

1635GM有買貴冇買錯啦

一步登位

平日都係旅行影相影片
手頭上用緊cannon 650D 都應該玩左四年貨仔
三支平cannon鏡頭
10-18 4.5-5.6
50mm 1.8
18-135mm 3.5-5.6

近日想up上full frame
見Sony A7iii 好多人推介
心郁郁
不過想問下
上左full frame就會用哂我既budget
即係短期内唔會買鏡
咁我上full frame會否不智？
筆直23000上下
諗過A7iii body加18－135mm 3.5-5.6
做天涯鏡
亦有考慮24－70 4.0 ZA 而家Sony買加5000到就得
但怕焦距不足

支24－70 4.0 ZA 成像係咪真係靚過18＋135mm好多？

定係你地認爲我要上面既spec,不如留返啲錢繼續用650D好過？

我要經老婆批准先有呢個budget
所以上限多少少都ok
有無建議可以俾我？

不考慮cannon eos R 同 Nikon Z6
fuji反而都有考慮
但自己偏向Sony

a7iii加2870 kit 玩住先
2470ZA成像好一般 差唔多價住我會買龍仔2875

18-135係Apsc鏡唔建議買，
真係太手緊建議Kit鏡先，到時再諗24-105/4，24-70/2.8 or T28-75/2.8

24-70/4無想像中咁差，不過用完唔會有驚艷既感覺

麻煩哂 我搵日落去睇清楚

支24－105都好吸引
等我上網睇下body+佢最平幾錢

你地推薦邊到買或者邊到一定唔好去買？

24-70za 要 5k
28-70kit 1k
畫質唔會好幾倍(一半都未必有)
除咗r系 28-70滿足唔到解像度 先會揀 24-70za
比多 1k 揀 騰龍 28-75 畫質好好多 又有f2.8

暫時唔考慮非原廠鏡
雖然睇完你回覆
即刻去查騰龍支鏡
又真係好似好抵屌
而家諗緊18－105
不過真係好肉赤
同埋見人話支鏡zoom多過70會向前傾
怕唔慣

18 135 同18 105 係apsc 鏡喎

24－105 我講錯

記得要搵 FE mount (full frame emount) 嘅鏡

thanks 知道了

18135係APSC鏡唔駛諗

以你預算以及對原廠既要求…

1, 儲多少少或直接入SEL24105G，旅行一鏡過攪掂；後續可能向廣角或大光圈定焦遠攝埋手

2, KIT+1635Z，都係稍為Out Bud，但勝在標準焦段加超廣角至廣角都有貨，似返你之前套架餐，擔心24/28mm起你覺得唔夠闊

3, KIT+85F18，如果想發展TELE端影特寫或人像，不妨從依點開始

KIT鏡唔差係光圈細D，如果有心其實可以考慮補閃光燈(43/45/60)黎用，好過用同一/更貴預算黎要支2470Z

不過FF機無底深潭，唔同焦段唔同光圈唔同鏡質…有要求時都只係先後之分…

其實心大心細
除左去主題公園或大型活動或者一年一兩次影花或紅葉
好似真係好少用到多過70既焦距
之前cannon就成日隊住支10－18
貪佢輕同超廣角可以自拍下

所以你提議既option2 可以考慮

但我又怕變相遠野打唔到
雖則24－105支鏡都好重
起碼唔駛換黎換去

真係好難抉擇

9k budget 二手 A7ii 另外應該加支乜嘢鏡頭好

咁其實要影花影紅葉，70-105都唔太夠
有要求就起碼70200G了
加埋你覺得24105G稍重
所以覺得你唔駛迫自己諗佢先

KIT + 1635Z 可以先考慮
到有需要先再補支85F18影特寫

要UPGRADE KIT的話，第時可以考慮55F18Z先 (有1635的前提下)
如果唔係MUST要標準段變焦貪方便，可以考慮其他方案

個人覺得T2875 2470GM 24105G都各有雞肋位
一支非原廠兼會黑角 一支貴加大+重但成像靚 一支大+稍重但光圈唔大
只能消去法咁講24105G最平衡

2470Z建議你去搵到D人地作品望望以及親自去SHOWROOM用再評價
有時覺得巴打們基於數值而過份UNDERRATE依支鏡

二手55F18Z
其實Budget有限用返APSC機開心D，平價SIGMA鏡好用

屌

但Gm太大枝啦
我不停咁同自己講

訂左支24.4幾時先到
由11月等到而家

其實A73用1635GM會唔會浪費
感覺用1635Z就夠

而家諗諗下 a72 + Tamron A036 好似又諗得過

唔會呀，我用緊
1635gm ge 35 2.8好正

啱先升級ff 機
上星期去日本拎a7iii加1635gm一枝鏡, 如果唔講求1.8大光圈，2.8都夠用，日本太凍，手都彊，就算拎咗枝鏡去，根本凍到唔想換鏡頭。
1635gm 夠用，都好滿意

自從我係天x買左spark,佢食左我張micro sd ，就唔會再係mk個間買

入咗A7ii

諗住買部A6300加Samyang 12mm同支50mm嘅定焦
買50mm 1.8定sigma 56mm1.4好
差果一千蚊值唔值

Sigma 56mm啦

硬係覺得R3先可以完全發揮到支鏡

居然斷貨？

買完a72 剩幾多budget?影咩多

多謝你既建議
我覺得你講得岩
無謂好似迫自己買個焦距同嫌重既鏡頭

想問下如果我想買個轉接器
睇你地講用mb5
用返果堆cheap cannon鏡
會否不智
轉接環係咪應該有L鏡等級先值得用？

咁r3係靚d既

你堆鏡係apsc就冇謂轉黎用
要用apsc mode 會減低像素
你想用返 一係就買apsc機

好多人轉接平鏡 副廠鏡都有
純綷想平d

未見過有現貨

好彩一早訂左

用緊好耐

你地咩居心

聖誕到啦...係時候要買聖誕禮物....

巴打講雞肋呢個位幾中
2470z主要係貴同邊角差先比人踩
但而家二手三千幾四千就有
加上輕便同有24mm，呢兩點都比龍仔優勝

自己平時鐘意用定焦
但有d場合都係但求方便影
呢枝2470z又好似最啱我需求

大致同意，計邊角表現T2875同2470Z都係稍遜
但依點係物理極限所致，要細要輕就邊角出事，依點係取捨，最多比較兩支鏡質睇睇Bokeh同發色邊支自己鍾意D
想連角位都Sharp可以反觀Bigma d鏡幾重幾大

攪清楚自己係要求廉價大光圈定係重視輕便就得

其實2470/4仲有70mm 畫質有明顯衰退，呢點先係硬傷

我自己有24-70都要盡量避免用70mm

已經無錢喇

我申請加大撥款都俾老婆哦左我成晚
話佢用緊部rx100 mark 3都影到靚相
都係5000蚊
點解要用兩皮野買部新機加鏡

btw我唔逐個qoute啦
多謝咁多位意見
小弟出左機即刻上黎報喜
應該跟返巴打講
一支wide一支kit (個budget 頂唔到將kit上za)

不過多口問多樣野
咁貴機駛唔駛買防潮箱放佢
我部650D超級粗用
平日亂咁放
同埋鏡頭保護果塊
係咪要另外買 咁貴鏡頭應該買咩牌子保護？

買啦，機鏡都買左咁貴
收藏家500-800$都有個

有無特別功能要注意

無，好慳電，跟指示做就得

我覺得防潮箱除左防潮之外最大用途係防止自己亂咁擺部機
所以間房幾細都好都要執個位出黎放防潮箱

發左毛就仆街喇，幾細都好，防潮箱一定要，細隻兩層已經夠擺好多鏡加一部機

同腳架一樣，買過萬蚊野冇理由唔用好D嘅嘢
空間唔夠可以防潮箱+電子防潮卡+電子濕度計(箱會有但多一個電子的做參考)，兩舊水內攪掂
有空間有餘力就電子防潮貴，淘寶又好香港買又好都唔會太貴，幾百至千銀不等；不過留意防潮機制點行，可能因應住嘅環境有唔同選擇

鏡頭保護果塊係指Filter？
如果UV Cut其實當防撞，咩牌子都OK
影風景為主可考慮買CPL同NL，CPL推KENKO

至於舊機舊鏡放唔放埋一齊，就最好睇真D有冇霉，避免傳染

佢話9k 機加鏡喎

有$5000 淨，影人多

55 1.8

有諗過
好心大心細諗緊加多少少買支standard zoom

加多少少果支standard zoom(assume 2470/4)
垃圾黎

Tamron A036

啊。咁ok 呀
一是2875啦咁

關於買鏡有問題想請教
自己平時好多時只會旅行先影相, 但因工作關係好多時都會係唔同既地方旅行.治安好同唔好都會去
咁問題就黎啦, 我得一部a6000, 1650+ 2418z
最近想購入進階既變焦for 旅行用:
心水係18135(水:$3100)/1670z(水:$4600)/ rx100m3
點解會提到rx100m3 就係因為當去到治安差既地方, 真係唔太敢拎部相機出黎話自己係遊客. 就算用1650, 都係放唔入口袋, 拎出拎入唔太方便
但rx100m3 就算放落藏身腰包都夠細夠安全
但rx100m3 同其他鏡頭比又好似差咁D
有冇師兄可以教我點選擇呢?

1670Z係好嘢，用佢或者1018都好

治安差依方面可以考慮用保險同好好保管黎減低風險
機鏡單要長KEEP，留意家居保或者旅遊保對相機鏡頭既保障條款，有FRD做AGENT就問多D

人地要出手都係瞄準貴價機
其實保管好D有D手尾，人地都未必肯冒風險去搶去偷

以前都曾經有過你果種疑慮，後來帶多幾次就慣了，暫時未出過事
當然如果你果度真係好危險，可以再考慮係唔係一定要帶…

另外始終關乎你想影乜，A6000一機一鏡1670F4同RX100M3比，後者廣角端影星都OK，算實用，但變左Total有兩部機其實又好尷尬

唔多鏡用物理防潮箱會平d易打理d
無電子抽濕卡 就買細細d好似吸濕大笨象果d盒都ok
最緊要買濕度計 keep 到30-40 其實好夠
另外filter 睇budget 唔好太cheap 有coating 已經好夠
Hoya kenko uv 都ok
最好咪b+w zeiss 果級

上次百老有送sd卡extreme pro 300mb/s sd card reader 原廠電 電既charge nikon相機手繩

想問下大家
黎緊去旅東京
氣溫大概（8-0度）
我洗唔洗做保暖措施同要點做保溫？
🙆🏻‍♀️🙆🏻‍♀️

東京唔怕啦 又乾又唔係太凍
利申住緊

又要準備買定D sd card

無錢呀嘛無計啦

暗示緊你要送份聖誕禮物比佢

呢單野點都要放低禮物錢比老婆

老婆話聖誕可以加大個價
好唔好索性買支16－35 2.8 gm
今日去撚過 報價同我本身想買差三千幾
(本身想 淨機身 16xxx Sony而家減一千機價 24-70f4 ZA 5500 加 16－35f4 ZA 10xxx 都要 32xxx) 而家想考慮body+kit lens 17xxx 加 17xxx 直上16－35 2.8gm 都係35xxx
同本身老婆加大碼開綠燈筆直差3000
但有支gm同2.8 好似抵屌過24－70 f4 ZA + 16-35 f4 ZA

大家認爲點

24－70 f4 ZA

支16－350 2.8 gm評價抵唔抵屌？

gm冇買錯
btw a7iii 同16-35唔洗好似平D牙麻？ 睇price?

我記得11月中問過百記
1635GM $16580
HSBC Card rebate $700

照咁睇
DC Fever cash 應該做到$15xxx

我想連支kit鏡仔
反正差1000
我用部imac換黎既加碼
所以想推盡佢
如果gm無買錯 我就去馬

我分期咋
3皮野 我俾左full paid imac
再俾3皮會慘死

1635GM 買得過

百記hsbc card 分期都可以回返600

好 我聽日去買
上網見人話12－24 f4 抵屌啲
所以想問下大家支16－35 2.8評價點
多謝咁多位呢兩日以黎既意見

24-70F4 改 24-105 / 2875好過啦

16-35ZA 我5月買先7600幾(肥花) .

想一次過買a7iii kit set + FE85f18， 係sony store定大型電器鋪定細鋪買好？

其實支 24－70 f4 係衰乜嘢

衰唔夠人好

6xxx入部二手rx1r點睇？？

祝大家聖誕節快樂

scam？

啱啱喺日本mapcamera 見到 ¥90000

新手想問下samyang 16mm f2.8 emount
$2400抵唔抵玩，同埋我見唔係fe mount 係咪要買轉接環
唔該巴打

小弟用緊a7iii

藍盒過隻係平d版本定水貨?

我6月買過陣係送藍盒，假野定水貨?

其實係冇fe mount
只有e mount
一種接環比哂apsc同ff機用
fe只係非官方用法分辯係ff定apsc鏡
所以寫e mount要睇埋係ff定apsc鏡

btw 好似冇samyang 16mm 2.8

藍 黑係唔同 model 黑高級d

不過我拎到嗰盒藍盒應該係水貨 因為冇香港代理貼紙
至於係咪假貨 冇用過b+w 所以唔知

16 2.8應該係講緊sony apsc 嗰枝餅鏡

已入手A7II KIT set 同用左差唔多十年嘅A300講再見
屋企有幾支NIKON FM2菲林機用嘅鏡(連光圈都要係支鏡度撥個D), 想問下有冇轉接環好介紹?

想買a7iii淨機身加24105
有無巴打知邊到買會抵d？

a72

24105唔使訂喇咩

筆直有限

好平
我見dcfever二手rx1都要六千

咁求其冇接點既轉接環都得

想睇下邊到買抵d 直接訂埋

有部a6500
想揾支簡單人像鏡旅行用
sigma 30mm 1.4 定 sony自己支 50mm 1.8 會好d

thanks

sigma 支 56mm

24 1.8

A72好差咩
早幾日先入咗手

Budget所限既話ok啦
有內置防震又係Full frame
留＄買鏡先
Body唔保值 遲下有需要再upgrade都得

你估個個都要用A7R3+GM鏡先影到相咩 dllm

想問下, 如果用read speed 快d 既卡, 係A7R3 playback 相既速度/ 放大後上下左右移動速度, 會唔會快D?

cap 咗係150/MBs
張卡快過呢個速度之後無分別

一手買唔值
(寧願搏2手)

如果係我，我寧願唔搏買新
二手機身怕買左果D咩cmc
我R2同R3都係買新，分期算，怕撚左孽Sir

而家咁多葉sir神機
唔通叫d新手分咩

Agger

又唔係好差既
對焦慢 3代好多 都慢過r2
不過唔係要追焦郁既野 其實唔大問題

你估真係咁多人改咩

巴打好詳細 打錯字
應該係samyang 14mm f2.8
巴打有冇評價

手動定自動 手動既曾經擁有過 呢枝平價廣角 整體不錯 缺點係重 冇得落filter 變形幾嚴重 鏡玉突出 小心撞爆

已入手 a6300 + sigma 30mm

買中一部都死啦
同埋有無巴打識分有無比人改過

手動，因為我見個價好吸引
想拎嚟拍片用

呢枝抗耀光比較差
小心服用

我用緊，算唔錯

係手動煩啲

1635GM 唔係16400咋咩?
我上年聖誕DB係依個價

手動自動兩支都收過二手來用。
兩支都係要收到f8 先用到
f2.8 嘅話中間位都唔清，根本大光圈都無用

唔知係我用果兩支嘅問題定本身係咁
轉頭放返出去

a7m3既出現
推高晒d鏡價
最近先回落返

仲諗，1635gm+kit啦
買夠3萬又可以換到900現金券
聖誕節好似有優惠

你對7R2有咩不滿先
雖然73操作真係快好多

要係$ony shop買先儲到1蚊1分

其實24-240都係硬傷喎
我都曾經擁有過，秒賣

24-105都方便架
7R2 開Cropmode 有15xmm 喇

無錢買鏡有錢買機身

剛剛 用1635 gm 影左d 相
16mm 變形好嚴重下
入lightroom 搞完都係怪怪的

請問應該點set 部機 / lightroom 改善問題

既然施主已有決定，何不去馬

想問有無人用過stc 隻cmos 保護filter

lightroom 有16-35gm既鏡頭修正

其實 a7 ii 二手 而家大概乜嘢價錢？

希望冇伏

係唔係lr開左先再修圖？

yes, LR入面有鏡頭修正,自已簡

我上price .com 睇 18135 仲平過18105少少 點解第一頁講貴過既

時代變

我R2轉73 用左over半年了
當時主要為影小朋友追焦及電量而換
老實講如果多影風景，R2 感覺好過73

買定離手 我估永諾
如果af唔係太慢，散景唔差，全開畫質唔係差得去邊（蘇聯古董水平都收貨）的話，3 4000都會買

有af夠哂，配A7iii

今日去星際搵左幾間先有
搭配落支NIKON 50 1.4 AI 度試玩左一陣
成世人第一次玩大光圈, 覺得d散景好似去左另一個世界咁 focus peaking真係好有用

所以換 R3就冇煩惱

新手黎緊想買a7iii加埋24105g
A7iii應該會去豐澤買 想問下鏡頭去四寶定係sony買好？同埋買新機新鏡頭有咩需要特別注意同埋check?

咁之前出A7III果陣個價同A7R3差好遠
而家有得簡一定A7R3...

有無人用peak design sling 5L
如果我A7 + 70200f4 + 1636GM係咪無可能放到

呢個真

10L 都要諗下點放落去

影小朋友追焦73好過R3啦

無可能。 a7 加1635 已經冇晒位10L 都放唔到
要messenger 13
利申 5L ,10L, messenger , backpack 都有

差好多？

其實真係差唔遠

睇數據就應該73對焦追焦點都強d
R3就各方面都好全面

1635gm 好撚柒大碌
10L 果時full load 裝到1635z 55.8z 85.8
尋日行下大棠淨係帶左枝55.8z + canon 70300 加枝水就full
等緊errant 到

A6300
有枝定焦sigma 30mm
想買枝18-105mm變焦
同價位係咪得呢枝抵玩

我上網睇review講到5L百寶袋咁塞到勁多野

數據差幾多?

睇數據差幾多?

我都仲有支55.8 已經唔貪心帶埋佢

想請問有冇師兄有SEL90M28G 呢枝微距鏡?
近排心郁郁想買枝徵距玩下
我見網上都話佢對焦超慢，影死物一流但動態就變屎
唔知A7R3 用AF-C會唔會快返?

唔拍片既話18135好似性價比高啲

對焦快準好似同軟體處理關系大D, 好似唔係多點就強

系牙

上黎報喜
買左A7iii + kit
然後再跟支16-35GM
不過無去出面啲舖買
直接sony買(無相熟舖 買三皮幾都係sony算）
之前儲落30000分喺Sony
兌左900現金券
佢又另外送左1800 萬寧現金券
body+kit原價減1000
支GM又減左少少
喺返Sony買又可以儲返分
又有24月分期

尋晚同老婆出尖咀影下燈飾
老婆讚到部機不得了
雖然未摸熟
求其試相質
但佢wide到可以自拍下（單手反手揸係重 不過可接受）
就算12800 iso default max,
出黎都接受到
老婆揸上手都可以輕鬆用

其實我唔係咩高手或專業或用黎開飯
可能部機我真係未識玩盡佢
不過呢個upgrade 650D到A7iii
真係無後悔 相質 對焦 夜景
遠超我expectation既變化
下一步就係練自己技術同熟用部機

多謝呢到曾經解答我問題既各位
小弟不勝感激

恭喜恭喜

好嘢，同價位另一支福仔微距都持有，兩支各有用途同特式
講操作經驗的話試過Sigma 70mm M，唔會想持有

話佢對焦慢可能係SET錯鏡身Mode，如果當普通鏡咁用時唔覺佢特別慢

另外要明白影微距時係多數手動調整，唔會好倚賴AF
知道依點的話就明白90M28G個鏡身設計好NICE，上SHOWROOM拎上手感受下啦

部機大把野玩，特別係3代機，自拍我以前用25/2都試過，用廣角影人可以貼到勁埋影，會比人鬧

係 以前cannon支10-18已經成日俾佢屌
行咁近影做乜

想問下各位巴打
新手想影下景
買a6300定a6500好？
機連鏡Budget 15000到
唔該各位

唔該晒師兄
另外想問下係咪要買埋環形閃燈?

16.4 / 1018 淨低錢咪機 A6500

巴打我明你感受
我以前都係由 700D升上去 R2
真係完全兩個層次既感受

真係得心應手啲無論色水同對焦

1800$萬寧賣到94折
即係你又平左～1700$
但你有老婆屋企，自用啦

問題係原廠冇再出環形閃，同埋睇你影乜
影花花草草影精品唔見得一定要閃

自己改用環形LED，但最後好多時冇裝係支鏡上面咁用，會嫌正前線方咁爆光源唔靚

順帶一提話唔鍾意支Sigma70M，係因為用起上黎有d似原廠支50M，開鏡收鏡好花時間

睇你重唔重視連拍同追Object
如果影景影靜物為主，覺得機用a6300，留預算俾鏡用仲開心

廣角端可以考慮1018F4或者Sigma16mmF1.4或者Laowa9mmF2.8手動鏡（日光景為主1018，會影夜景後兩者）
高質標準可以考慮1670ZF4或者24F18Z（前者變焦後者定焦）
遠攝端可考慮Sigma56mmF1.4或者60mmF2.8

18135可以跟Set買，其實都係好鏡，而且去動物園影動物都好方便，不過光圈唔大日照戶外先有用

啲人要用貴嘢先影到相

想問係咪有樣野要close up filter
姐係影close up 加個filter就得唔使突登買鏡

CLOSEUP FILTER本身都分唔同倍率
而且成像唔夠WELL DESIGN既微距鏡靚

買係要一set 買定逐塊買?

真心落左坑咁耐
器材唔洗最新最貴
構圖最緊要
頂級器材只係幫你減省唔少ps時間，除非你搵食，如果唔係用A7ii+2875/55.8/1635z呢d都可以影到好多靚相
利申：A7iii+1635gm，我都後悔出左咁貴既野
但a7iii應該會用到壞就放，1635gm用夠1-2年放比人轉35.8（等緊）+24105

你講嘅冇錯， 但用起上黎就差好遠
冇試過新機都仲好， 試過之後都係遲早會再換

Btw, 其實點解要放1635

我本身係想出35.4+24105
果陣等唔切24104，又無鏡用，又想一枝過有wide同2.8，咁就出左1635gm。而家都開心使用中，但黎近吹會有35.8，加上去旅行點都24105方便好d，所以用夠本先放1635gm，有錢就唔會換唔放，買埋枝24105，唔想咁多鏡同花咁多錢

有18-105再買18-135會唔會好不智
利申拍片比較多

你放左之後點都會買返支ultra wide

係呀，諗過wide留返大景同影用，一般24105已夠cover大部份景。玩耐左先知自己想要咩

準備買 A6300, sigma 56mm 1.4, samyang 12mm 2
如果買支20-30嘅平餅鏡(<1000)有冇介紹
手動自動都得

呢家18135 定18105抵買d
諗住遲d 買枝變蕉

有冇師兄接收18105 少用長放防潮箱

另外想補支定焦 諗緊56.4 定30.4

19 f2.8 sigma?

睇下你影唔影人啦，我由A7ii 升A7iii膚色表現真係好左，雖然要入LR做柔膚，但係唔洗執膚色已經差好遠，女女都話A7iii影得佢靚左 加埋新電同新menu, 巴打真係唔洗後悔，A7iii真係完善好多

那有女 我A7升A7iii真係覺得值既，電量大好多，同埋對焦好快，眼控+連拍影女一流

又話無女

朋友就有，女友就無

各位大大，我用緊A7M3,本身 已經有支蔡記55mm 1.8, 而家想再入手支廣角影景，但諗咗好耐都決定唔到買Batis 18mm 2.8定Distagon 12mm 2.8好 求位大大意見🙏🏻🙏🏻

比我就18 2.8夠哂用
睇你有無真係需要12咁wdie

但師兄知唔知成像會唔會Batis靚啲？

B18 已經好夠

我兩枝都無係玩過
但成像我諗差唔多
如果sharp少少你就簡果枝？
反而諗要邊個焦段仲好啦
18最perfect
12太wide，影相好難搵重點，因為乜都有

多謝師兄意見

明白～～咁我應該會買18~
但二手唔多，唯有買新
又流血不止....

多謝師兄意見

細J巴有冇買peak design個travel bag?

有55.8買變焦wide較好，1224/1635
想要定焦就18，具體交比性巴解說

有冇相？
TG: Cool_Gemini

蔡記/GM 16-35 我有諗過， 但睇啲師兄評價好似比較參差,所以後尾先諗定焦

ching, 1635gm放時麻煩通知聲

未啦，咁快放我蝕，我組合係18，24105，35.8/55.8

定焦超廣有冇玩過，係市區幾難用

用變焦出勤率高啲

GM 啦, 超廣有變焦會好好多

小弟以前得APSC單反機+標準kit鏡，所以一到full frame無反世界已經覺得好唔同，好似大鄉里出城咁
暫時我都係諗住用支古董50 1.4試下玩定焦係咩感覺先，覺得唔夠先至再算

A7III 升級 A7RIII 分別大唔大 如果有A7III 升級A7RIII 是否沒有必要 主要影景

應該開始就入A7R3

比我就等riv先換啦，記得就算出左，等半年後降貨先買

可以選擇入部二手A7R2, 用係風景上. 同埋當做後備機
之後等A7R4

睇你trade唔trade舊機喇
之前用r2 18.5k四寶買
一出r3 2萬7 連卡64gb sony卡
我trade r2 17k 補 10k
如果我等依加平先入部r2降到冇人要了
而且早買早享受

A7iii而家有無得加錢換riii

應該補2-3k 可以換到 r3

已pm

由5d4 轉會入左a7r3 +2470gm, 所有野都好好但想問下你地執相(raw )有無咩技巧。。。因為啲raw 真係好灰，好似執極都爭啲

dl d preset試下先

睇慣左c 牌

如果唔洗加太多錢，我都想iii 換Riii

邊度有得換

我都想知

請問Sony有冇原廠差電器係可以差到NP-BX1?官網啲型號好似都唔岩。

用 photoshop, lr開 就用其他 present
預設用 adobe present既色係麻麻地
一係就用 capture one開, d色會好好多

用a7 r 3 加 metabones 5 加 c記 2470 2.8ii 一轉焦段要拉一輪風箱先可以對焦係咪正常

我用R3 + mc11 + 24-70 F4L 甚小拉風箱

我拉成廿秒，要拎去代理check 下個接環

上網睇Canon 24－70 L 質素重好過Sony 支2470gm ...總之轉會時唔禁急放，而家得番支50.2L 保命

對焦既可靠，一定是GM較好

希望換左接環ok, 如果唔係真係要買gm

用咗紅 mode定綠 mode?

用左年幾a72 想轉a73 但佢個價keep住日日跌
月頭15000 月尾14000

綠囉， AFC 成日用用冇反應十幾秒

依期可能關sony做緊冬日賞事
連百記果啲都減埋

我都有留意
等跌定再諗

9個月趺左3千...好似股票咁

D 二手相機同細鋪價差不多，最多平幾舊，仲要未必有保養..

所以唔差果1千蚊寧願去細鋪買仲好啦

其實sony body 都真係出名降價快
要牙膏廠 model出得慢個價先穩

依家先出A7rii 會否不智？

供架R3好D